<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<document><line>MINISTERIO</line><line>DE EDUCACIÓN,</line><line>Y FORMACIÓN PROFESIONAL</line><line>RESOLUCIÓN DE LA SECRETARÍA DE ESTADO DE EDUCACIÓN, POR LA QUE SE</line><line>CONVOCAN BECAS DE CARÁCTER GENERAL PARA EL CURSO ACADÉMICO 2021-2022,</line><line>PARA ESTUDIANTES QUE CURSEN ESTUDIOS POSTOBLIGATORIOS</line><line>El Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre, estableció un nuevo régimen de las becas y</line><line>ayudas al estudio del Ministerio de Educación y Formación Profesional, modificando el anteriormente</line><line>vigente de gestión centralizada y regulando, con carácter básico, los parámetros precisos para</line><line>asegurar la igualdad en el acceso a las citadas becas y ayudas al estudio sin detrimento de las</line><line>competencias normativas y de ejecución de las comunidades autónomas.</line><line>El Gobierno, desde el momento de su constitución, asumió un compromiso firme con la</line><line>dimensión social de la educación y con el impulso de una política de becas y ayudas al estudio que</line><line>garantice que ningún estudiante abandone sus estudios postobligatorios por motivos económicos,</line><line>asegurando así la cohesión social y la igualdad de oportunidades.</line><line>Gracias a un sensible incremento en la financiación del sistema de becas y ayudas al estudio,</line><line>el Gobierno aprobó el Real Decreto 688/2020, de 21 de julio, por el que se establecían los umbrales</line><line>de renta y patrimonio familiar y las cuantías de las becas y ayudas al estudio para el curso 2020-2021</line><line>y se modificaba parcialmente el Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre, que introdujo</line><line>importantes medidas de reforma en el modelo de becas destinadas a facilitar el acceso a las becas</line><line>a un abanico más amplio de estudiantes, al tiempo que incrementaba la cuantía de determinados</line><line>componentes de las mismas. Para este próximo curso, el Real Decreto 471/2021, de 29 de junio, por</line><line>el que se establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar y las cuantías de las becas y ayudas</line><line>al estudio del Ministerio de Educación y Formación Profesional para el curso 2021-2022 y se modifica</line><line>parcialmente el Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre, por el que se establece el régimen de</line><line>las becas y ayudas personalizadas, da nuevos pasos en la línea emprendida de la reforma,</line><line>flexibilizando los requisitos académicos para la obtención de beca en el caso de las enseñanzas</line><line>conducentes a un título de máster habilitante e incrementando la cuantía de la beca básica para los</line><line>estudiantes de Ciclos Formativos de Grado Básico.</line><line>Procede ahora, pues, que el Ministerio de Educación y Formación Profesional convoque a través</line><line>de esta Resolución, para el curso académico 2021-2022, las becas de carácter general para</line><line>estudiantes de enseñanzas postobligatorias, tanto universitarios como no universitarios. Los recursos</line><line>financieros para dicho curso ascenderán a 2.038,13 millones de euros, de los cuales 1.550,00</line><line>millones se invertirán en las becas de carácter general convocadas por esta Resolución y el resto</line><line>hasta cubrir la cuantía presupuestada, y como se venía realizando en cursos anteriores, en la</line><line>convocatoria de ayudas para alumnos con necesidades educativas especiales, y en la compensación</line><line>a las universidades de los precios públicos por los servicios académicos correspondientes a</line><line>estudiantes becarios y a estudiantes de la Universidad Nacional de Educación a Distancia con</line><line>discapacidad, así como en las bonificaciones correspondientes a los estudiantes pertenecientes a</line><line>familias numerosas de tres hijos y equiparadas.</line><line>Por lo demás, en esta Resolución se prevé la posibilidad de celebrar convenios de colaboración</line><line>con las comunidades autónomas a fin de que éstas puedan realizar las funciones de tramitación,</line><line>pago, inspección, verificación, control y, en su caso, resolución de los recursos correspondientes a</line><line>las becas convocadas, en tanto se procede a la aprobación de los correspondientes reales decretos</line><line>1</line><line>ALCALÁ, 34</line><line>28071 MADRID</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line /><line>[Table Extracted]</line><line> | MINISTERIO</line><line>DE EDUCACIÓN,</line><line>Y FORMACIÓN PROFESIONAL</line><line>de traspasos de las funciones, medios y servicios necesarios para asumir el ejercicio efectivo de</line><line>estas competencias.</line><line>Por todo ello, de conformidad con la disposición adicional novena de la Ley 24/2005, de 18 de</line><line>noviembre, de Reforma para el Impulso de la Productividad, los Reales Decretos anteriormente</line><line>citados y la Orden ECI/1815/2005, de 6 de junio, por la que se aprueban las bases reguladoras de la</line><line>concesión de becas y ayudas al estudio por el Ministerio de Educación y Ciencia, he resuelto:</line><line>CAPÍTULO I</line><line>Objeto y ámbito de aplicación</line><line>Artículo 1. Objeto y beneficiarios.</line><line>1. Se convocan por la presente Resolución becas para estudiantes que en el curso académico</line><line>2021-2022, cursen enseñanzas postobligatorias con validez en todo el territorio nacional.</line><line>2. Para ser beneficiario de las becas que se convocan por esta Resolución será preciso cumplir</line><line>los requisitos básicos establecidos en el Real Decreto 1721/2007, así como los que se fijan en el Real</line><line>Decreto 471/2021, de 29 de junio, por el que se establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar</line><line>y las cuantías de las becas y ayudas al estudio del Ministerio de Educación y Formación Profesional</line><line>para el curso 2021-2022 y se modifica parcialmente el Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre,</line><line>y en esta convocatoria.</line><line>3. Tendrán la consideración de beneficiarios de las becas a las que se refiere la presente</line><line>convocatoria, los estudiantes a quienes se les concedan en cualquiera de los siguientes supuestos:</line><line>a) Que perciban directamente el importe.</line><line>b) Que lo obtengan mediante exención del pago de un determinado precio por un servicio</line><line>académico.</line><line>4. La condición de beneficiario podrá obtenerse aunque no se cumplan los requisitos establecidos</line><line>en el artículo 13.2 de la Ley 38/2003, de 17 de diciembre, General de Subvenciones.</line><line>Artículo 2. Financiación de la convocatoria.</line><line>1. El importe correspondiente a las becas que se convocan se hará efectivo con cargo al crédito</line><line>18.08.323M.482.00 de los presupuestos del Ministerio de Educación y Formación Profesional de los</line><line>ejercicios de 2021 y 2022.</line><line>El importe de las becas concedidas, excluido el importe de las becas de matrícula, no podrá</line><line>exceder de 1.550.000.000,00 euros. No obstante, dicho importe podrá incrementarse con una cuantía</line><line>adicional de 450.000.000,00 euros, cuando, como consecuencia de la concurrencia de alguna de las</line><line>circunstancias previstas en la letra a) del artículo 58.2 del Reglamento de la Ley General de</line><line>Subvenciones, aprobado por el Real Decreto 887/2006, de 21 de julio, se produzca un incremento de</line><line>crédito disponible antes de la concesión definitiva de las becas que se convocan por esta Resolución.</line><line>La efectividad de esta cuantía adicional queda condicionada a la declaración de disponibilidad</line><line>del crédito y, en su caso, a la previa aprobación de la modificación presupuestaria que proceda, con</line><line>2</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>anterioridad a la resolución definitiva de la convocatoria. La mencionada declaración de disponibilidad</line><line>del crédito se hará pública en el «Boletín Oficial del Estado», sin que implique apertura de plazo para</line><line>presentar nuevas solicitudes ni el inicio de nuevo cómputo de plazo para resolver.</line><line>2. Además, el importe para compensar a las universidades los precios públicos por los servicios</line><line>académicos correspondientes a los estudiantes exentos de su pago por ser beneficiarios de beca, se</line><line>realizará con cargo al crédito 18.08.323M.482.05 de los presupuestos del Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional para el ejercicio de 2022.</line><line>3. Los recursos a que se refiere el apartado 1 de este artículo se asignarán en primer lugar a la</line><line>cobertura de la beca básica, de la cuantías fijas ligadas a la renta, a la residencia y a la excelencia</line><line>académica y de las cuantías variables mínimas según lo indicado en los artículos siguientes, así</line><line>como a cubrir las cuantías adicionales previstas para los becarios con domicilio familiar en la España</line><line>insular, o en Ceuta o Melilla, que se vean en la necesidad de utilizar transporte marítimo o aéreo para</line><line>acceder al centro docente en el que cursen sus estudios desde su domicilio y para los estudiantes</line><line>universitarios con discapacidad en los términos previstos en esta convocatoria. El importe restante</line><line>se asignará a la cobertura de la cuantía variable.</line><line>Por Resolución conjunta de los Ministerios de Educación y Formación Profesional y de</line><line>Universidades se determinará el porcentaje de dicho importe que se destinará a la cuantía variable</line><line>que corresponda, por una parte, a los estudiantes universitarios, de enseñanzas artísticas superiores</line><line>y de estudios religiosos superiores y, por otra, a los demás estudiantes no universitarios.</line><line>4. Con el fin de agilizar la asignación de la cuantía variable, se podrá proceder a una asignación</line><line>provisional de un porcentaje de la misma para todas aquellas solicitudes que hayan sido tramitadas</line><line>en la convocatoria en curso.</line><line>Para el cálculo del importe a distribuir de forma provisional para las cuantías variables, se tendrá</line><line>en cuenta el importe de los recursos asignados a la convocatoria que queden disponibles una vez</line><line>asignados los importes que correspondan a las cuantías fijas indicadas en el apartado anterior en</line><line>relación con el número de solicitudes tramitadas en la convocatoria en curso.</line><line>Tramitadas la totalidad de las solicitudes, se procederá a la asignación definitiva del 100 por cien</line><line>de la cuantía variable entre todas las solicitudes con derecho a la misma.</line><line>Artículo 3. Enseñanzas comprendidas.</line><line>Para el curso académico 2021-2022 y, con cargo a los créditos mencionados en el artículo</line><line>anterior se convocan becas sin número determinado de personas beneficiarias para las siguientes</line><line>enseñanzas:</line><line>1. Enseñanzas postobligatorias y superiores no universitarias del sistema educativo español y</line><line>con validez en todo el territorio nacional:</line><line>a) Primer y segundo cursos de bachillerato.</line><line>b) Formación Profesional de grado medio y de grado superior, incluidos los estudios de formación</line><line>profesional realizados en los centros docentes militares.</line><line>c) Enseñanzas artísticas profesionales.</line><line>d) Enseñanzas deportivas.</line><line>3</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>e) Enseñanzas artísticas superiores.</line><line>f) Estudios religiosos superiores.</line><line>g) Estudios de idiomas realizados en escuelas oficiales de titularidad de las administraciones</line><line>educativas, incluida la modalidad de distancia.</line><line>h) Cursos de acceso y cursos de preparación para las pruebas de acceso a la formación</line><line>profesional y cursos de formación específicos para el acceso a los ciclos formativos de grado medio</line><line>y de grado superior impartidos en centros públicos y en centros privados concertados que tengan</line><line>autorizadas enseñanzas de formación profesional.</line><line>i) Ciclos Formativos de Grado Básico</line><line>2. Enseñanzas universitarias del sistema universitario español cursadas en centros españoles y</line><line>con validez en todo el territorio nacional:</line><line>a) Enseñanzas universitarias conducentes a títulos oficiales de grado y de máster, incluidos los</line><line>estudios de grado y máster cursados en los centros universitarios de la defensa y de la guardia civil.</line><line>b) Curso de preparación para acceso a la universidad de mayores de 25 años impartido por</line><line>universidades públicas.</line><line>c) Complementos de formación para acceso u obtención del título de máster y créditos</line><line>complementarios para la obtención del título de grado. No se incluyen en esta convocatoria las becas</line><line>para la realización de estudios correspondientes al tercer ciclo o doctorado, estudios de</line><line>especialización ni títulos propios de las universidades.</line><line>CAPÍTULO II</line><line>Clases y cuantías de las becas</line><line>Artículo 4. Clases y cuantías de las becas.</line><line>Para cursar en el año académico 2021-2022 las enseñanzas enumeradas en el artículo anterior</line><line>se convocan becas que incluirán alguna o algunas de las siguientes cuantías:</line><line>1. Cuantías fijas. Serán las siguientes:</line><line>a) Beca de matrícula.</line><line>b) Cuantía fija ligada a la renta del estudiante.</line><line>c) Cuantía fija ligada a la residencia del estudiante durante el curso escolar.</line><line>d) Cuantía fija ligada a la excelencia en el rendimiento académico</line><line>e) Beca básica.</line><line>2. Cuantía variable. La beca podrá incluir, asimismo, una cuantía variable y distinta para los</line><line>diferentes solicitantes que resultará de la ponderación de la nota media del expediente del estudiante</line><line>y de su renta familiar.</line><line>4</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Artículo 5. Beca de matrícula.</line><line>1. Podrán ser beneficiarios de beca de matrícula los solicitantes que cursen enseñanzas</line><line>universitarias.</line><line>2. La cuantía de la beca de matrícula cubrirá el importe de los créditos de que se haya matriculado</line><line>el estudiante por primera vez en el curso 2021-2022, con exclusión de los que se formalicen para</line><line>segunda y posteriores matrículas.</line><line>El importe será el del precio público oficial que se fije en el curso 2021-2022 para los servicios</line><line>académicos. No formarán parte de la beca de matrícula aquellos créditos que excedan del mínimo</line><line>necesario para obtener la titulación de que se trate.</line><line>En el caso de los estudiantes de universidades privadas y de centros docentes adscritos a</line><line>universidades públicas y privadas que no apliquen los precios públicos oficiales aprobados por la</line><line>Comunidad Autónoma, la cuantía de esta beca será igual al precio mínimo establecido por la</line><line>Comunidad Autónoma en la que el solicitante curse sus estudios para un estudio con la misma</line><line>experimentalidad en una universidad pública de esa misma Comunidad Autónoma.</line><line>3. Para la adjudicación de la beca de matrícula se aplicará el umbral 3 de renta familiar</line><line>establecido en esta Resolución.</line><line>4. Este componente de la beca se hará efectivo mediante la exención al becario del importe</line><line>correspondiente y su compensación a las universidades en los términos previstos en la disposición</line><line>adicional cuarta del Real Decreto 471/2021, de 29 de junio, por el que se establecen los umbrales</line><line>de renta y patrimonio familiar y las cuantías de las becas y ayudas al estudio del Ministerio de</line><line>Educación y Formación Profesional, para el curso 2021-2022 y se modifica parcialmente el Real</line><line>Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre, y mediante el procedimiento que se establece en el artículo</line><line>54 de esta Resolución.</line><line>No obstante, este procedimiento de pago, la condición de beneficiario de beca de matrícula</line><line>recaerá en los estudiantes a quienes se les adjudique de conformidad con lo dispuesto en esta</line><line>Resolución.</line><line>5. Conforme a lo dispuesto en el artículo 19.3 de la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, en ningún</line><line>caso el importe compensado a la universidad podrá superar el coste de la beca de matrícula en el</line><line>curso 2021-2022.</line><line>Artículo 6. Cuantía fija ligada a la renta del estudiante.</line><line>1. Podrán ser beneficiarios de la cuantía fija ligada a la renta del solicitante quienes cursen en</line><line>régimen presencial y de matrícula completa o en régimen semipresencial y de matrícula completa los</line><line>estudios enumerados en las letras a) a f) del artículo 3.1 y en la letra a) del artículo 3.2 de esta</line><line>Resolución.</line><line>2. Para la adjudicación de la cuantía fija ligada a la renta del estudiante se aplicará el umbral 1</line><line>de renta familiar establecido en esta Resolución.</line><line>Artículo 7. Cuantía fija ligada a la residencia del estudiante durante el curso escolar.</line><line>1. Podrán ser beneficiarios de la cuantía fija ligada a la residencia del solicitante quienes cursen</line><line>en régimen presencial y de matrícula completa o en régimen semipresencial y de matrícula completa</line><line>5</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>los estudios enumerados en las letras a) a f) del artículo 3.1 y en la letra a) del artículo 3.2 de esta</line><line>Resolución.</line><line>2. Para la adjudicación de la cuantía ligada a la residencia del estudiante durante el curso se</line><line>requerirá que el solicitante acredite la necesidad de residir fuera del domicilio familiar durante todo el</line><line>curso escolar, por razón de la distancia entre el mismo y el centro docente, los medios de</line><line>comunicación existentes y los horarios lectivos.</line><line>A estos efectos, se considerará como domicilio familiar el más próximo al centro docente del que</line><line>sea titular o en el que resida de forma habitual algún miembro computable de la unidad familiar,</line><line>aunque no coincida con el domicilio legal del solicitante.</line><line>Procederá el pago de la cuantía fija ligada a la residencia exclusivamente cuando se acrediten</line><line>gastos por razón de alquiler de vivienda o de hospedaje en pensión, residencia de estudiantes o</line><line>establecimiento similar.</line><line>3. Para la concesión de esta cuantía en los niveles no universitarios se tendrá en cuenta la</line><line>existencia o no de centro docente adecuado en la localidad donde el becario resida y, en su caso, la</line><line>disponibilidad de plazas, y si se imparten los estudios que se desean cursar.</line><line>4. En el caso de los alumnos que cursen en régimen de internado en seminarios o en casas de</line><line>formación religiosa alguno de los estudios recogidos en el artículo 3 podrá concederse esta cuantía</line><line>sin que se tenga en cuenta la posible existencia de centros docentes más cercanos al domicilio</line><line>familiar que el seminario donde los curse.</line><line>5. En el caso de los alumnos que cursen enseñanzas artísticas superiores no se tendrá en cuenta</line><line>la posible existencia de centros docentes más cercanos al domicilio familiar que aquél en el que esté</line><line>matriculado, para la asignación de esta cuantía.</line><line>6. En el caso de solicitantes que cursen enseñanzas artísticas profesionales, con excepción del</line><line>grado medio de danza, los órganos de selección comprobarán la necesidad, en su caso, del</line><line>solicitante de residir fuera de su domicilio atendiendo al número de asignaturas en que se haya</line><line>matriculado, así como a las horas lectivas, que no podrán ser inferiores a veinte semanales, para la</line><line>concesión de esta cuantía.</line><line>7. En ningún caso el importe de esta cuantía será superior al coste real del servicio.</line><line>8. Para la adjudicación de la cuantía ligada a la residencia se aplicará el umbral 2 de renta familiar</line><line>establecido en esta Resolución.</line><line>Artículo 8. Cuantía fija ligada a la excelencia académica</line><line>1. Podrán ser beneficiarios de la cuantía fija ligada a la excelencia en el rendimiento académico del</line><line>solicitante quienes cursen en régimen de matrícula completa los estudios enumerados en las letras</line><line>a) a f) del artículo 3.1 y en la letra a) del artículo 3.2 de esta Resolución.</line><line>2. Para la adjudicación de la cuantía ligada a la excelencia en el rendimiento académico se requerirá</line><line>que el solicitante acredite haber obtenido una nota media de 8,00 puntos o superior en el curso,</line><line>pruebas de acceso o estudios previos siguientes:</line><line>a) Enseñanzas de grado superior de formación profesional, de artes plásticas y diseño y de</line><line>enseñanzas deportivas</line><line>6</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line> Estudiantes de primer curso: nota media obtenida en segundo curso de bachillerato,</line><line>prueba o curso de acceso respectivamente o en la calificación final del ciclo formativo de</line><line>grado medio que dé acceso al ciclo formativo de grado superior.</line><line> Estudiantes de segundos y posteriores cursos: nota media obtenida en el curso anterior,</line><line>b) Enseñanzas de bachillerato, enseñanzas profesionales de música y danza y grado medio de</line><line>formación profesional, enseñanzas profesionales de artes plásticas y diseño y de las enseñanzas</line><line>deportivas.</line><line> Estudiantes de primer curso: nota media obtenida en el cuarto curso de Educación</line><line>Secundaria Obligatoria, prueba de acceso o en la calificación final del ciclo formativo de</line><line>grado medio o de grado básico que dé acceso a estas enseñanzas, en su caso.</line><line> Estudiantes de segundos y posteriores cursos: nota media obtenida en el curso anterior.</line><line>c) Enseñanzas artísticas superiores y estudios religiosos superiores.</line><line> Estudiantes de primer curso: nota obtenida en la prueba o curso de acceso</line><line> Estudiantes de segundos y posteriores cursos: nota media obtenida en el curso anterior,</line><line>d) Enseñanzas universitarias conducentes al título de grado</line><line> Estudiantes de primer curso: la nota de acceso a la Universidad con exclusión de la</line><line>calificación obtenida en las pruebas de las materias de opción del bloque de las</line><line>asignaturas troncales es decir, dicha nota de acceso se calculará conforme a la fórmula</line><line>0,6 NMB + 0,4 EBAU. En las demás vías de acceso a la universidad se atenderá a la nota</line><line>obtenida en la prueba o enseñanza que permita el acceso a la universidad.</line><line> Estudiantes de segundos y posteriores cursos: nota media obtenida en el curso anterior.</line><line>e) Enseñanzas universitarias conducentes al título de máster</line><line> Estudiantes de primer curso: nota media obtenida en los estudios previos que les dan acceso</line><line>al máster.</line><line> Estudiantes de segundos cursos: nota media obtenida en primer curso de máster.</line><line>El cómputo de la nota media se realizará conforme al procedimiento establecido en los artículos</line><line>22, 30 y 32 de esta Resolución incluyendo las calificaciones correspondientes a asignaturas o</line><line>créditos no superados, si los hubiere. Para la adjudicación de esta cuantía, a la calificación a</line><line>tener en cuenta en el caso de los estudiantes matriculados en segundos y posteriores cursos de</line><line>grado y a los de primer curso de máster, se le aplicará un coeficiente corrector de 1,17 para las</line><line>calificaciones procedentes de estudios del área de arquitectura e ingeniería, de 1,11 para las</line><line>procedentes de estudios del área de ciencias y de 1,05 para las procedentes del área de ciencias</line><line>de la salud.</line><line>3. Para la adjudicación de la cuantía ligada a la excelencia académica se aplicará el umbral 3 de</line><line>renta familiar establecido en esta Resolución</line><line>7</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Artículo 9. Beca básica.</line><line>1. Podrán ser beneficiarios de beca básica los solicitantes que cursen enseñanzas no</line><line>universitarias.</line><line>2. Para la adjudicación de la beca básica se aplicará el umbral 3 de renta familiar establecido</line><line>en esta Resolución.</line><line>3. La beca básica será incompatible con la cuantía fija ligada a la renta del solicitante.</line><line>Artículo 10. Cuantía variable.</line><line>1. El montante de crédito que, de acuerdo con el apartado 3 del artículo 2 se destinará a la</line><line>cuantía variable, se distribuirá entre los solicitantes en función de su renta familiar y de su rendimiento</line><line>académico, mediante la aplicación de la siguiente fórmula:</line><line>   Rj  </line><line> Nj/N *1  </line><line>Cj C</line><line>min</line><line>  C</line><line>total</line><line>S*C min*</line><line>S</line><line>max  </line><line></line><line> R m Rax    </line><line> N /N *1 i </line><line></line><line> i1</line><line>i max </line><line></line><line> R</line><line>max</line><line>  </line><line></line><line>En la que,</line><line>Cj= Cuantía variable a percibir por el becario</line><line>Cmin = Cuantía variable mínima, que se establecerá en los reales decretos anuales que fijen los</line><line>umbrales económicos y los demás requisitos necesarios para obtener beca o ayuda al estudio</line><line>Ctotal = Importe total a distribuir de forma variable: en cada convocatoria se podrán fijar una o</line><line>más masas de recursos a distribuir, en función del tipo de enseñanzas</line><line>S= número de perceptores de cuantía variable</line><line>Nj= Nota media del becario. Para el cálculo de esta nota media se computarán también las</line><line>calificaciones correspondientes a asignaturas o créditos no superados, si los hubiere.</line><line>Ni = Nota media de cada uno de los becarios a que se refiere S</line><line>Nmax: Nota media obtenida por el mejor decil de becarios en el caso de estudiantes no</line><line>universitarios, o nota media obtenida por el mejor decil de becarios de la misma área de conocimiento</line><line>del becario en el caso de estudiantes universitarios. En el caso de estudiantes de enseñanzas</line><line>artísticas superiores y estudios religiosos superiores, Nmax será igual al mejor decil de becarios de</line><line>los estudiantes universitarios de la rama de Artes y Humanidades. Para el cálculo de Nmax no se</line><line>computarán las notas de aquellos becarios a los que, de acuerdo con lo dispuesto en esta</line><line>convocatoria, les corresponda percibir la cuantía variable mínima.</line><line>Rj= Renta per cápita del becario (igual a cero si Rj es negativo)</line><line>Ri = Renta per cápita de cada uno de los becarios a que se refiere S</line><line>Rmax = Renta per cápita máxima para ser beneficiario de la cuantía variable</line><line>Para el cálculo de la nota media del estudiante, referida anteriormente N se aplicarán las</line><line>siguientes reglas:</line><line>8</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>A las calificaciones de los becarios de primer curso de grado procedentes de la Evaluación de</line><line>Bachillerato para el Acceso a la Universidad se les aplicará un coeficiente corrector igual al cociente</line><line>entre la calificación media obtenida en los estudios universitarios por los becarios del área de</line><line>conocimiento que corresponda y la calificación media obtenida en Evaluación de Bachillerato para el</line><line>Acceso a la Universidad, excluyendo la nota de las pruebas de las materias de opción del bloque de</line><line>las asignaturas troncales, por todos los beneficiarios que van cursar primer curso en dicha área de</line><line>conocimiento.</line><line>A las calificaciones de los becarios de primer curso de grado procedentes de ciclos formativos</line><line>de grado superior se les aplicará un coeficiente corrector igual al cociente entre la calificación media</line><line>obtenida en los estudios universitarios por los becarios del área de conocimiento que corresponda y</line><line>la media de las calificaciones obtenidas por todos los becarios de primer curso procedentes de ciclos</line><line>formativos de grado superior.</line><line>A las calificaciones de los becarios de primer curso de máster se les aplicará un coeficiente</line><line>corrector de 1,17 cuando sus calificaciones procedan de titulaciones del área de arquitectura e</line><line>ingeniería.</line><line>Para los becarios de primer curso de bachillerato, de primer curso de grado medio de formación</line><line>profesional, de artes plásticas y diseño, de las enseñanzas deportivas y de las enseñanzas</line><line>profesionales de música y danza se tendrá en cuenta, a los efectos de la aplicación de esta fórmula,</line><line>la calificación obtenida en el cuarto curso de educación secundaria obligatoria, la nota obtenida en la</line><line>prueba de acceso o en la calificación final del ciclo formativo de grado medio o de grado básico que</line><line>dé acceso a estas enseñanzas.</line><line>Para los becarios de primer curso de grado superior de formación profesional, de artes plásticas</line><line>y diseño y de enseñanzas deportivas, se tendrán en cuenta a los efectos de aplicación de esta</line><line>fórmula, la nota media obtenida en segundo curso de bachillerato o en la prueba o curso que dan</line><line>acceso a estas enseñanzas. En el caso de los alumnos que accedan desde un ciclo formativo de</line><line>formación profesional de grado medio se tendrá en cuenta la calificación final del ciclo.</line><line>A los referidos efectos, en el caso de primer curso de enseñanzas artísticas superiores y estudios</line><line>religiosos superiores, se tendrá en cuenta la calificación obtenida en la prueba o curso que dan</line><line>acceso a estas enseñanzas.</line><line>Para los becarios de segundo curso de bachillerato se tendrá en cuenta la nota media final de</line><line>todas las asignaturas de primer curso de bachillerato.</line><line>Para los becarios de segundos cursos de formación profesional se tendrá en cuenta la nota</line><line>media final de todos los módulos que integren el primer curso.</line><line>El Ministerio de Educación y Formación Profesional calculará los parámetros de la fórmula, que</line><line>se comunicarán a las comunidades autónomas firmantes del convenio para la gestión de las becas,</line><line>a los efectos de su aplicación para la asignación de la cuantía variable a los becarios.</line><line>2. Podrán ser beneficiarios de la cuantía variable los solicitantes que cursen tanto enseñanzas</line><line>universitarias como no universitarias.</line><line>No obstante, quienes cursen estudios no universitarios en modalidad íntegramente no presencial,</line><line>quienes opten por la matrícula parcial, oferta específica para personas adultas o bachillerato nocturno</line><line>estructurado en más de dos años, quienes cursen los estudios enumerados en las letras g), h ) e</line><line>9</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>i) del artículo 3.1, en las letras b) y c) del artículo 3.2 de esta Resolución, quienes únicamente realicen</line><line>el trabajo de fin de grado o máster, o titulaciones de planes a extinguir sin docencia presencial</line><line>recibirán la cuantía variable mínima.</line><line>3. Para la concesión de la cuantía variable, la renta del solicitante no podrá superar el umbral 2</line><line>de renta familiar establecido en esta Resolución.</line><line>Artículo 11. Cuantías de las becas.</line><line>Las cuantías de las becas de carácter general para el curso 2021-2022 serán las siguientes:</line><line>A) Gratuidad de la matrícula: Comprenderá el precio público oficial de los servicios académicos</line><line>universitarios correspondiente a los créditos en que se haya matriculado el estudiante por primera</line><line>vez en el curso 2021-2022, en los términos previstos en el artículo 5 de esta Resolución.</line><line>B) Cuantía fija ligada a la renta del solicitante: 1.700,00 euros.</line><line>C) Cuantía fija ligada a la residencia del solicitante durante el curso: 1.600,00 euros.</line><line>D) Cuantía fija ligada a la excelencia académica: entre 50 y 125 euros con la siguiente</line><line>distribución:</line><line>Nota media del estudiante Cuantía en euros</line><line>Entre 8,00 y 8,49 puntos 50 euros</line><line>Entre 8,50 y 8,99 puntos 75 euros</line><line>Entre 9,00 y 9,49 puntos 100 euros</line><line>9,50 puntos o más 125 euros</line><line>E) Beca básica: 300,00 euros. En el caso de los becarios que cursen Ciclos Formativos de Grado</line><line>Básico esta cuantía será de 350 euros.</line><line>F) Cuantía variable y distinta para los diferentes solicitantes que resultará de la ponderación de</line><line>la nota media del expediente del estudiante y de su renta familiar y cuyo importe mínimo será de</line><line>60,00 euros.</line><line>Artículo 12. Cuantías adicionales por domicilio insular o en Ceuta o Melilla.</line><line>Los beneficiarios de beca con domicilio familiar en la España insular, o en Ceuta o Melilla, que</line><line>se vean en la necesidad de utilizar transporte marítimo o aéreo para acceder al centro docente en el</line><line>que cursen sus estudios desde su domicilio, dispondrán de 442,00 euros más sobre la beca que les</line><line>haya correspondido.</line><line>Esta cantidad adicional será de 623,00 euros para los becarios con domicilio familiar en las islas</line><line>de Lanzarote, Fuerteventura, La Gomera, El Hierro y La Palma, Menorca, Ibiza y Formentera. Estos</line><line>complementos de beca serán también aplicables a los alumnos matriculados en centros universitarios</line><line>de educación a distancia o en centros oficiales de bachillerato a distancia que residan en territorio</line><line>insular que carezca de centro asociado o colaborador.</line><line>En el caso de que el estudiante tenga que desplazarse entre las islas Baleares o las islas</line><line>Canarias y la Península Ibérica, las cantidades a que se refieren los dos párrafos anteriores serán de</line><line>888,00 euros y 937,00 euros, respectivamente.</line><line>10</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line /><line>[Table Extracted]</line><line>Nota media del estudiante | Cuantía en euros</line><line>Entre 8,00 y 8,49 puntos | 50 euros</line><line>Entre 8,50 y 8,99 puntos | 75 euros</line><line>Entre 9,00 y 9,49 puntos | 100 euros</line><line>9,50 puntos o más | 125 euros</line><line>Para la concesión de estas cuantías adicionales se aplicará el umbral 2 de renta familiar.</line><line>Artículo 13. Becas especiales para estudiantes universitarios con discapacidad.</line><line>1. Los estudiantes de enseñanzas universitarias con una discapacidad legalmente calificada de</line><line>grado igual o superior al 65 por ciento podrán reducir la carga lectiva a matricular en los términos</line><line>previstos en los artículos 23.5 y 28.5 de esta Resolución.</line><line>2. Cuando no se haga uso de la matrícula reducida y el estudiante formalice la matrícula en la</line><line>totalidad de los créditos señalados en los artículos 23.1 y 28.1 de esta Resolución, las cuantías fijas</line><line>de las becas que les correspondan se incrementarán en un 50 por ciento, con excepción de la beca</line><line>de matrícula que se concederá por el importe fijado en el curso 2021-2022 para los créditos de los</line><line>que se haya matriculado por primera vez.</line><line>3. La matrícula reducida en el caso de estos estudiantes no comportará la limitación en las</line><line>cuantías que se establecen en los artículos precedentes para los supuestos de matrícula parcial.</line><line>4. No se concederá beca de matrícula o cuantía ligada a la residencia cuando estos gastos se</line><line>hallen cubiertos suficientemente por servicios o fondos públicos.</line><line>Artículo 14. Régimen de las becas para las víctimas de violencia de género.</line><line>1. Las mujeres que acrediten la condición de víctimas de violencia de género, de acuerdo con lo</line><line>dispuesto en el artículo 23 de la Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protección</line><line>Integral contra la Violencia de Género, desde el 30 de junio de 2020 a 30 de junio de 2022, así como</line><line>sus hijos e hijas menores de veintitrés años y los menores sujetos a su tutela o guardia y custodia,</line><line>podrán obtener en el curso 2021-2022, siempre que cumplan todas las demás condiciones previstas</line><line>en la normativa vigente, la beca básica, o beca de matrícula según corresponda, la cuantía fija ligada</line><line>a la renta, la cuantía fija ligada a la residencia y la cuantía variable que resulte de la aplicación de la</line><line>fórmula establecida en el artículo 9.2 del Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre, para el cálculo</line><line>del importe de la cuantía variable de las becas.</line><line>2. A las personas a que se refiere el apartado anterior no les serán de aplicación los requisitos</line><line>establecidos en relación con la carga lectiva superada, la nota media obtenida ni el número mínimo</line><line>de créditos o asignaturas matriculadas en el curso 2020-2021. Tampoco les serán de aplicación los</line><line>requisitos relativos al cambio de estudios, al límite del número de años con condición de becario, ni</line><line>la exigencia de superar un determinado porcentaje de créditos, asignaturas, módulos o su</line><line>equivalente en horas en el curso 2021-2022 para el que hayan resultado beneficiarias de la beca.</line><line>3. Las personas a que se refiere el apartado 1, además de cumplir los requisitos previstos en el</line><line>mismo, deberán matricularse en el curso 2021-2022 como mínimo, del siguiente número de</line><line>créditos, horas, asignaturas, módulos o su equivalente en horas:</line><line>1.º) Estudiantes de enseñanzas artísticas y estudios religiosos superiores: 30 créditos o el 50</line><line>por ciento del curso completo en el caso de enseñanzas organizadas por asignaturas.</line><line>2.º) Estudiantes de grado superior de formación profesional, de artes plásticas y diseño y de</line><line>enseñanzas deportivas: 500 horas</line><line>3.º) Estudiantes de bachillerato, enseñanzas profesionales de música y danza y grado medio</line><line>de formación profesional, enseñanzas profesionales de artes plásticas y diseño y de las</line><line>enseñanzas deportivas: 4 asignaturas o 500 horas, respectivamente.</line><line>11</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>4.º) Estudiantes universitarios: 30 créditos o la mitad del curso completo en el caso de dobles</line><line>titulaciones de grado. En estos casos, la beca de matrícula se extenderá a los créditos que se</line><line>matriculen tanto por primera como por segunda vez.</line><line>CAPÍTULO III</line><line>Requisitos de carácter general</line><line>Artículo 15. Requisitos generales.</line><line>De conformidad con el artículo 4.1 del Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre, para ser</line><line>beneficiario de las becas que se convocan por esta Resolución será preciso:</line><line>a) No estar en posesión o no reunir los requisitos legales para la obtención de un título del mismo</line><line>o superior nivel al correspondiente al de los estudios para los que se solicita la beca. A estos efectos,</line><line>no podrán ser beneficiarios de beca aquellos estudiantes a quienes únicamente les reste, para la</line><line>obtención del título, la acreditación de un determinado nivel de conocimiento de un idioma extranjero.</line><line>No obstante lo dispuesto en el párrafo anterior, quienes estén en posesión de un título oficial de</line><line>grado que haya sido adscrito al nivel 3 (máster) del Marco Español de Cualificaciones para la</line><line>Educación Superior (MECES), o en posesión de un título oficial de arquitecto, ingeniero, licenciado,</line><line>arquitecto técnico, ingeniero técnico o diplomado que haya obtenido la correspondencia con el nivel</line><line>3 (máster) del MECES, podrán ser beneficiarios de beca para cursar enseñanzas conducentes a un</line><line>título oficial de máster universitario</line><line>Asimismo, quienes estén en posesión de un título oficial de diplomado, arquitecto técnico,</line><line>ingeniero técnico o maestro que haya obtenido la correspondencia con el nivel 2 (grado) del Marco</line><line>Español de Cualificaciones para la Educación Superior (MECES) podrán ser beneficiarios de beca</line><line>para cursar créditos complementarios o complementos de formación necesarios para la obtención</line><line>del título oficial de grado.</line><line>b) Cumplir los requisitos básicos establecidos en el Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre,</line><line>así como los que se fijan en el Real Decreto 471/2021, de 29 de junio, por el que se establecen los</line><line>umbrales de renta y patrimonio familiar y las cuantías de las becas y ayudas al estudio para el curso</line><line>2021-2022 y se modifica parcialmente el Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre</line><line>c) Estar matriculado en alguna de las enseñanzas del sistema educativo español que se</line><line>enumeran en el artículo 3 de esta Resolución.</line><line>d) Ser español o poseer la nacionalidad de un Estado miembro de la Unión Europea. En el caso</line><line>de ciudadanos de la Unión Europea o de sus familiares, beneficiarios de los derechos de libre</line><line>circulación y residencia, se requerirá que tengan la condición de residentes permanentes o que</line><line>acrediten ser trabajadores por cuenta propia o ajena. Estos requisitos no serán exigibles para la</line><line>obtención de la beca de matrícula</line><line>Tendrán la consideración de «familiares» el cónyuge o la pareja legal, así como los ascendientes</line><line>directos a cargo y los descendientes directos a cargo menores de 21 años.</line><line>En el supuesto de extranjeros no comunitarios, se aplicará lo dispuesto en la normativa sobre</line><line>derechos y libertades de los extranjeros en España y su integración social.</line><line>12</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Los requisitos establecidos en este apartado deberán reunirse a 31 de diciembre de 2020.</line><line>Excepcionalmente, en el caso de solicitantes de estatuto de refugiado o protección subsidiaria, el</line><line>permiso de residencia legal podrá obtenerse hasta el 30 de junio de 2021.</line><line>CAPÍTULO IV</line><line>Requisitos de carácter económico</line><line>Artículo 16 Determinación de la renta computable.</line><line>1. Para la concesión de las becas que se convocan por esta Resolución, se seguirá el</line><line>procedimiento y se aplicarán los umbrales de renta y patrimonio familiares que se fijan en este</line><line>capítulo.</line><line>2. La renta familiar a efectos de beca o ayuda se obtendrá por agregación de las rentas de cada</line><line>uno de los miembros computables de la familia que obtengan ingresos de cualquier naturaleza,</line><line>calculadas según se indica en los apartados siguientes y de conformidad con la normativa reguladora</line><line>del Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas aplicable conforme a lo dispuesto en el Real</line><line>Decreto 471/2021, de 29 de junio, por el que se establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar</line><line>y las cuantías de las becas y ayudas al estudio para el curso 2021-2022 y se modifica parcialmente</line><line>el Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre. A efectos de las becas y ayudas al estudio del curso</line><line>2021-2022, se computará el ejercicio 2020.</line><line>3. Para la determinación de la renta de los miembros computables que hayan presentado</line><line>declaración por el Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas, se procederá del modo siguiente:</line><line>a) Se sumará la base imponible general con la base imponible del ahorro, excluyendo todos los</line><line>saldos netos negativos de ganancias y pérdidas patrimoniales de 2016 a 2019 y el saldo neto negativo</line><line>de rendimientos del capital mobiliario de 2016 a 2019 a integrar en la base imponible del ahorro.</line><line>b) De este resultado se restará la cuota resultante de la autoliquidación.</line><line>4. Para la determinación de la renta de los demás miembros computables que obtengan ingresos</line><line>propios y no hayan presentado declaración por el Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas</line><line>se seguirá el procedimiento descrito en la letra a) del apartado 3 y del resultado obtenido se restarán</line><line>los pagos a cuenta efectuados.</line><line>Artículo 17. Miembros computables.</line><line>1. Para el cálculo de la renta y el patrimonio familiar a efectos de beca, son miembros</line><line>computables los padres y, en su caso, el tutor o persona encargada de la guarda y protección del</line><line>menor, quienes tendrán la consideración de sustentadores principales de la familia. También serán</line><line>miembros computables el solicitante, los hermanos solteros menores de 25 años, o los de mayor</line><line>edad, cuando se trate de personas con discapacidad física, psíquica o sensorial, así como los</line><line>menores en régimen de acogimiento permanente o de guarda con fines de adopción y los</line><line>ascendientes de los padres que justifiquen su residencia en el mismo domicilio que los anteriores con</line><line>el certificado municipal correspondiente. Para ser considerado miembro computable deberá constar</line><line>la convivencia en el domicilio familiar a 31 de diciembre de 2020.</line><line>13</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>En el caso de solicitantes que constituyan unidades familiares independientes, se considerarán</line><line>miembros computables y sustentadores principales el solicitante y su cónyuge, su pareja registrada</line><line>o no que se halle unida por análoga relación. También serán miembros computables los hijos</line><line>menores de veinticinco años, si los hubiere, y convivan en el mismo domicilio.</line><line>2. En el caso de divorcio o separación legal o de hecho de los padres no se considerará miembro</line><line>computable aquél de ellos que no conviva con el solicitante de la beca.</line><line>No obstante, en su caso, tendrá la consideración de miembro computable y sustentador principal, el</line><line>nuevo cónyuge, pareja, registrada o no, o persona unida por análoga relación cuyas rentas y</line><line>patrimonio se incluirán dentro del cómputo de la renta y patrimonio familiares. Asimismo, tendrá la</line><line>consideración de miembro computable la persona con ingresos propios que, a la referida fecha,</line><line>conviva en el domicilio con el solicitante cuando no medie relación de parentesco y no se pueda</line><line>justificar un alquiler de piso compartido.</line><line>Cuando el régimen de custodia de los hijos sea el de custodia compartida, se considerarán miembros</line><line>computables el padre y la madre del solicitante de la beca, sus hijos comunes y los ascendientes del</line><line>padre y de la madre que justifiquen su residencia en el mismo domicilio que los anteriores con el</line><line>certificado municipal correspondiente.</line><line>3. En los supuestos en los que el solicitante de la beca sea un menor en situación de acogimiento,</line><line>será de aplicación a la familia de acogida lo dispuesto en los párrafos anteriores. Cuando se trate de</line><line>un mayor de edad tendrá la consideración de no integrado en la unidad familiar, a estos efectos,</line><line>siempre y cuando de hecho no subsistan las circunstancias de integración con la familia de acogida</line><line>y así se acredite debidamente</line><line>4. En los casos en que el solicitante alegue su emancipación o independencia familiar y</line><line>económica, cualquiera que sea su estado civil, deberá acreditar fehacientemente que cuenta con</line><line>medios económicos propios suficientes que permitan dicha independencia, así como la titularidad o</line><line>el alquiler de su domicilio habitual. En caso contrario, y siempre que los ingresos acreditados resulten</line><line>inferiores a los gastos soportados en concepto de vivienda y otros gastos considerados</line><line>indispensables, se entenderá no probada la independencia, por lo que, para el cálculo de la renta y</line><line>patrimonio familiar a efectos de beca, se computarán los ingresos correspondientes a los miembros</line><line>computables de la familia a que se refieren los apartados 1 y 2 de este artículo.</line><line>Tratándose de estudiantes independientes o que formen parte de unidades familiares</line><line>independientes, se entenderá por domicilio familiar el que el alumno habita durante el curso escolar</line><line>por lo que no procederá la concesión de la cuantía ligada a la residencia, al coincidir en estos casos</line><line>la residencia del estudiante durante el curso con su domicilio familiar.</line><line>Artículo 18. Deducciones de la renta familiar.</line><line>1. Para poder ser tenidas en cuenta las deducciones que se indican en los párrafos siguientes,</line><line>deberá acreditarse que las situaciones que dan derecho a la deducción concurrían a 31 de diciembre</line><line>de 2020.</line><line>2. Hallada la renta familiar a efectos de beca según lo establecido en los artículos anteriores, se</line><line>aplicarán las deducciones siguientes:</line><line>a) El 50 por 100 de los ingresos aportados por cualquier miembro computable de la familia</line><line>distinto de los sustentadores principales.</line><line>14</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>b) 525,00 euros por cada hermano que sea miembro computable, incluido el solicitante, que</line><line>conviva en el domicilio familiar, cuando se trate de familias numerosas de categoría general y 800,00</line><line>euros para familias numerosas de categoría especial, siempre que tenga derecho a este beneficio.</line><line>La deducción aplicable al solicitante universitario será de 2.000,00 euros cuando éste se encuentre</line><line>afectado de una discapacidad de grado igual o superior al sesenta y cinco por ciento. Cuando sea el</line><line>propio solicitante el titular de la familia numerosa, las cantidades señaladas serán computadas en</line><line>relación con los hijos que la compongan.</line><line>c) 1.811,00 euros por cada hermano o hijo del solicitante o el propio solicitante que esté afectado</line><line>de discapacidad, legalmente calificada, de grado igual o superior al treinta y tres por ciento y 2.881,00</line><line>euros cuando la discapacidad sea de grado igual o superior al sesenta cinco por ciento. Cuando sea</line><line>el propio solicitante universitario quien esté afectado por la discapacidad de grado igual o superior al</line><line>sesenta y cinco por ciento, la deducción aplicable a dicho solicitante será de 4.000,00 euros.</line><line>d) 1.176,00 euros por cada hermano del solicitante o el propio solicitante menor de 25 años que</line><line>curse estudios universitarios y resida fuera del domicilio familiar, cuando sean dos o más los</line><line>estudiantes con residencia fuera del domicilio familiar por razón de estudios universitarios.</line><line>e) El 20 % de la renta familiar cuando el solicitante sea huérfano absoluto y menor de 25 años.</line><line>f) 500,00 euros por pertenecer el solicitante a una familia monoparental. A estos efectos, se</line><line>entenderá por familia monoparental la constituida por un solo adulto, que sea el único sustentador de</line><line>la familia, que conviva con uno o más hijos menores de 25 años o de mayor edad, cuando se trate</line><line>de personas con discapacidad física, psíquica o sensorial, o con uno o más menores en régimen de</line><line>acogimiento familiar permanente o de guarda con fines de adopción a su cargo.</line><line>Artículo 19. Umbrales de renta.</line><line>Los umbrales de renta familiar aplicables para la concesión de las becas que se convocan por</line><line>esta Resolución serán los que se señalan a continuación:</line><line>1. Umbral 1:</line><line>• Familias de un miembro: 8.422,00 euros.</line><line>• Familias de dos miembros: 12.632,00 euros.</line><line>• Familias de tres miembros: 16.843,00 euros.</line><line>• Familias de cuatro miembros: 21.054,00 euros.</line><line>• Familias de cinco miembros: 24.423,00 euros.</line><line>• Familias de seis miembros: 27.791,00 euros.</line><line>• Familias de siete miembros: 31.160,00 euros.</line><line>• Familias de ocho miembros: 34.529,00 euros.</line><line>A partir del octavo miembro se añadirán 3.368,00 euros por cada nuevo miembro computable de</line><line>la familia.</line><line>2. Umbral 2:</line><line>• Familias de un miembro: 13.236,00 euros.</line><line>• Familias de dos miembros: 22.594,00 euros.</line><line>• Familias de tres miembros: 30.668,00 euros.</line><line>15</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>• Familias de cuatro miembros: 36.421,00 euros.</line><line>• Familias de cinco miembros: 40.708,00 euros.</line><line>• Familias de seis miembros: 43.945,00 euros.</line><line>• Familias de siete miembros: 47.146,00 euros.</line><line>• Familias de ocho miembros: 50.333,00 euros.</line><line>A partir del octavo miembro se añadirán 3.181,00 euros por cada nuevo miembro computable de</line><line>la familia.</line><line>3. Umbral 3:</line><line>• Familias de un miembro: 14.112,00 euros.</line><line>• Familias de dos miembros: 24.089,00 euros.</line><line>• Familias de tres miembros: 32.697,00 euros.</line><line>• Familias de cuatro miembros: 38.831,00 euros.</line><line>• Familias de cinco miembros: 43.402,00 euros.</line><line>• Familias de seis miembros: 46.853,00 euros.</line><line>• Familias de siete miembros: 50.267,00 euros.</line><line>• Familias de ocho miembros: 53.665,00 euros.</line><line>A partir del octavo miembro se añadirán 3.391,00 euros por cada nuevo miembro computable de</line><line>la familia.</line><line>Artículo 20. Umbrales indicativos de patrimonio familiar.</line><line>1. Se denegará la beca, cualquiera que sea la renta familiar calculada según lo dispuesto en los</line><line>artículos anteriores, cuando el valor de los elementos indicativos del patrimonio a 31 de diciembre de</line><line>2020 del conjunto de miembros computables de la familia supere alguno o algunos de los umbrales</line><line>siguientes:</line><line>a) La suma de los valores catastrales de las fincas urbanas que pertenezcan a los miembros</line><line>computables de la familia, excluida la vivienda habitual, no podrá superar 42.900,00 euros. En caso</line><line>de inmuebles en los que la fecha de efecto de la última revisión catastral estuviera comprendida entre</line><line>el 1 de enero de 1990 y el 31 de diciembre de 2002 se multiplicarán los valores catastrales por 0,49.</line><line>En el caso de que la fecha de la mencionada revisión fuera posterior al 31 de diciembre de 2002, los</line><line>valores catastrales se multiplicarán por los coeficientes siguientes:</line><line> Por 0,43 los revisados en 2003.</line><line> Por 0,37 los revisados en 2004.</line><line> Por 0,30 los revisados en 2005.</line><line> Por 0,26 los revisados en 2006.</line><line> Por 0,25 los revisados en 2007.</line><line> Por 0,25 los revisados en 2008.</line><line> Por 0,26 los revisados en 2009.</line><line> Por 0,28 los revisados en 2010.</line><line> Por 0,30 los revisados en 2011.</line><line>16</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line> Por 0,32 los revisados en 2012.</line><line> Por 0,34 los revisados en 2013.</line><line> Por 0,36 los revisados entre 2014 y 2020, ambos inclusive.</line><line>En los inmuebles enclavados en la Comunidad Foral de Navarra, el valor catastral se multiplicará</line><line>en todo caso por 0,50.</line><line>b) La suma de los valores catastrales de las construcciones situadas en fincas rústicas, excluido</line><line>el valor catastral de la construcción que constituya la vivienda habitual de la familia, no podrá superar</line><line>los 42.900 euros, siendo aplicables a dichas construcciones los coeficientes multiplicadores, en</line><line>función del año en que se hubiera efectuado la última revisión catastral, que se establecen en el</line><line>apartado a) anterior.</line><line>c) La suma de los valores catastrales de las fincas rústicas excluidos los valores catastrales de</line><line>las construcciones que pertenezcan a los miembros computables de la familia no podrá superar</line><line>13.130 euros por cada miembro computable.</line><line>d) La suma de todos los rendimientos netos reducidos del capital mobiliario más el saldo neto</line><line>positivo de todas las ganancias y pérdidas patrimoniales perteneciente a los miembros computables</line><line>de la familia no podrá superar 1.700 euros.</line><line>No se incluirán en esta suma las subvenciones recibidas para adquisición o rehabilitación de la</line><line>vivienda habitual, la renta básica de emancipación ni el importe de los premios en metálico o en</line><line>especie obtenidos por la participación en juegos, concursos, rifas o combinaciones aleatorias hasta</line><line>1.500 euros. Las ganancias patrimoniales derivadas de los mencionados premios se computarán de</line><line>acuerdo con la normativa del Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas.</line><line>El valor de los elementos indicativos de patrimonio a que se refiere este apartado d) se</line><line>determinará de conformidad con lo dispuesto en la normativa del Impuesto sobre la Renta de las</line><line>Personas Físicas.</line><line>2. Cuando sean varios los elementos indicativos del patrimonio descritos en los apartados</line><line>anteriores de los que dispongan los miembros computables de la familia, se calculará el porcentaje</line><line>de valor de cada elemento respecto del umbral correspondiente.</line><line>Se denegará la beca cuando la suma de los referidos porcentajes supere el valor cien.</line><line>3. También se denegará la beca o ayuda al estudio solicitada cuando se compruebe que la suma</line><line>de los ingresos que se indican a continuación obtenida por el conjunto de los miembros computables</line><line>de la familia supere la cantidad de 155.500 euros:</line><line>a) Ingresos procedentes de actividades económicas en estimación directa o en estimación</line><line>objetiva.</line><line>b) Ingresos procedentes de una participación de los miembros computables desarrolladas a</line><line>través de entidades sin personalidad jurídica o cualquier otra clase de entidad jurídica, una vez</line><line>aplicado a los ingresos totales de las actividades el porcentaje de participación en las mismas.</line><line>17</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>4. A los efectos del cómputo del valor de los elementos a que se refieren los párrafos anteriores,</line><line>se deducirá el 50 por ciento del valor de los que pertenezcan a cualquier miembro computable de la</line><line>familia, excluidos los sustentadores principales.</line><line>CAPÍTULO V</line><line>Requisitos de carácter académico</line><line>Artículo 21. Normas comunes para todos los niveles.</line><line>1. Para ser beneficiario de las becas que se convocan por esta Resolución, los solicitantes</line><line>deberán estar matriculados en el curso 2021-2022 en alguno de los estudios mencionados en el</line><line>artículo 3 y cumplir los requisitos de naturaleza académica que se establecen a continuación. La</line><line>cuantificación del aprovechamiento académico del solicitante se realizará en la forma dispuesta en</line><line>los artículos siguientes.</line><line>2. En el caso de los estudiantes que cambien de centro para la continuación de sus estudios, los</line><line>requisitos académicos a tener en cuenta serán los correspondientes al centro de origen.</line><line>3. En el caso de estudiantes que cambien de estudios, los requisitos académicos a tener en</line><line>cuenta serán los correspondientes a los estudios abandonados.</line><line>4. En caso de haber dejado transcurrir algún año académico sin realizar estudios, los requisitos</line><line>que quedan señalados se exigirán respecto del último curso realizado.</line><line>SECCIÓN 1ª. ENSEÑANZAS UNIVERSITARIAS CONDUCENTES AL TÍTULO DE GRADO</line><line>Artículo 22. Cálculo de la nota media.</line><line>Para el cálculo de las notas medias a que se refieren los artículos siguientes se aplicarán las</line><line>siguientes reglas:</line><line>1. La nota media se calculará con las calificaciones numéricas finales del curso académico</line><line>obtenidas por los estudiantes en la escala 0 a 10. Las asignaturas no presentadas se valorarán con</line><line>2,50 puntos.</line><line>2. Únicamente cuando no existan calificaciones numéricas, las calificaciones obtenidas se</line><line>computarán según el siguiente baremo:</line><line>a) Matrícula de Honor = 10 puntos.</line><line>b) Sobresaliente = 9 puntos.</line><line>c) Notable = 7,5 puntos.</line><line>d) Aprobado o apto = 5,5 puntos.</line><line>e) Suspenso, no presentado o no apto = 2,50 puntos.</line><line>3. Cuando se trate de planes de estudio organizados por asignaturas, la nota media se calculará</line><line>dividiendo el total de puntos obtenidos entre el número total de asignaturas.</line><line>18</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>4. Cuando se trate de planes de estudios organizados por créditos, la puntuación obtenida en</line><line>cada asignatura se ponderará en función del número de créditos que la integren, de acuerdo con la</line><line>siguiente fórmula:</line><line>P x NCa</line><line>V =</line><line>NCt</line><line>V = Valor resultante de la ponderación de la nota obtenida en cada asignatura.</line><line>P = Puntuación de cada asignatura.</line><line>NCa = Número de créditos que integran la asignatura.</line><line>NCt = Número de créditos cursados y que tienen la consideración de computables en esta</line><line>Resolución.</line><line>Los valores resultantes de la aplicación de dicha fórmula se sumarán, siendo el resultado la nota</line><line>media final.</line><line>5. Con la excepción recogida en el artículo 33.1.1º, en el 43.2, y demás salvedades establecidas</line><line>en esta convocatoria, las asignaturas y créditos reconocidos, convalidados, adaptados y transferidos</line><line>no se tendrán en cuenta a los efectos del cumplimiento de los requisitos académicos establecidos en</line><line>esta convocatoria.</line><line>6. Las prácticas externas curriculares y los trabajos, proyectos o exámenes de fin de grado se</line><line>contabilizarán como asignaturas con los créditos que tengan asignados y con la calificación obtenida</line><line>por el estudiante.</line><line>7. Para el cálculo de la nota media en el caso de expedientes procedentes de universidades</line><line>extranjeras, la comisión de selección establecerá la equivalencia al sistema decimal español</line><line>asignatura por asignatura, teniendo en cuenta la nota mínima de aprobado y la máxima de la</line><line>calificación original y la consiguiente relación de correspondencia con el sistema de calificación</line><line>decimal español.</line><line>Artículo 23. Número de créditos de matrícula.</line><line>1. Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere esta sección los solicitantes deberán</line><line>estar matriculados en el curso 2021-2022 de 60 créditos, es decir, en régimen de dedicación</line><line>académica a tiempo completo.</line><line>En el supuesto de matricularse de un número superior de créditos, todos ellos serán tenidos en</line><line>cuenta para la valoración del rendimiento académico.</line><line>2. No obstante, podrán obtener también beca los estudiantes que se matriculen en el curso</line><line>académico 2021-2022 de entre 30 y 59 créditos.</line><line>A los efectos de esta convocatoria, esta situación se denominará matrícula parcial y serán de</line><line>aplicación las siguientes reglas:</line><line>a) Quienes opten por la matrícula parcial y no se matriculen de todos aquellos créditos de los</line><line>que les fuera posible, podrán obtener la beca de matrícula y la cuantía variable mínima. Para obtener</line><line>19</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>la beca en el siguiente curso deberán aprobar la totalidad de los créditos en que hubieran estado</line><line>matriculados.</line><line>b) En aquellos casos en los que, en virtud de la normativa propia de la universidad, resulte</line><line>limitado el número de créditos en que puedan quedar matriculados todos los estudiantes, el solicitante</line><line>podrá obtener todas las cuantías de beca que le correspondan de conformidad con lo dispuesto en</line><line>esta convocatoria si se matricula en todos los créditos. Si dichos créditos se cursan en un</line><line>cuatrimestre/semestre, la cuantía de la beca será del 50 por ciento de la cantidad que le hubiese</line><line>correspondido con excepción de la beca de matrícula y la cuantía variable mínima a las que no se</line><line>aplicará esta reducción del 50 por ciento. En el supuesto de que el alumno se matricule también en</line><line>el segundo cuatrimestre/semestre correspondiente al curso académico, se completará la cuantía de</line><line>la beca con el 50 por ciento restante.</line><line>3. El número mínimo de créditos fijado en los párrafos anteriores en que el alumno debe quedar</line><line>matriculado en el curso para el que solicita la beca no será exigible, por una sola vez, en el caso de</line><line>los estudiantes a los que, para finalizar sus estudios, les reste un número de créditos inferior a dicho</line><line>número mínimo, siempre que no haya disfrutado de la condición de becario durante más años de los</line><line>previstos en el artículo 25.</line><line>4. En ningún caso entrarán a formar parte de los mínimos a que se refiere este artículo los</line><line>créditos correspondientes a distintas especialidades o que superen los necesarios para la obtención</line><line>del título correspondiente, ni las asignaturas o créditos convalidados, adaptados o reconocidos.</line><line>5. Los estudiantes con una discapacidad de un grado igual o superior al 65 por ciento, podrán</line><line>reducir la carga lectiva necesaria para cumplir el requisito de matriculación indicado en el párrafo 1</line><line>de este artículo hasta un máximo del 50 por ciento, quedando sujetas las cuantías a lo establecido</line><line>en el artículo 13 de la presente Resolución. En ningún caso podrá optar a beca con una matrícula</line><line>inferior a las establecidas en el apartado 2.</line><line>6. Los estudiantes que, estén en posesión de un título de diplomado, maestro, ingeniero o</line><line>arquitecto técnico, únicamente podrán obtener beca para la realización de un máster universitario o,</line><line>en su caso, para cursar los créditos complementarios necesarios para obtener una titulación de grado.</line><line>En este último caso deberán quedar matriculados en la totalidad de los créditos restantes para la</line><line>obtención de la mencionada titulación. Para la asignación de las cuantías de beca que correspondan</line><line>se atenderá al número de créditos matriculados. Cuando dicho número sea inferior a 60 créditos se</line><line>asignará la beca de matrícula y la cuantía variable mínima. Cuando los créditos complementarios</line><line>necesarios para obtener la titulación de grado sean 60 o más se podrán conceder todas las</line><line>modalidades de ayuda. La nota media requerida será, en este caso, la obtenida en la titulación que</line><line>da acceso al grado. En todos estos supuestos podrá concederse beca por una sola vez.</line><line>7. Las comisiones de selección de becarios de las universidades que admitan primera matrícula</line><line>en el segundo cuatrimestre, adaptarán a esa circunstancia las disposiciones de la presente</line><line>Resolución.</line><line>8. En el caso de cursos que tengan carácter selectivo no se concederá beca al estudiante que</line><line>esté repitiendo curso total o parcialmente. Se entenderá que cumple el requisito académico del</line><line>número mínimo de créditos matriculados en el curso anterior para obtener beca cuando haya</line><line>superado totalmente el mencionado curso selectivo.</line><line>20</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>9. Quienes se matriculen en el mismo curso académico de créditos conducentes a una titulación</line><line>oficial de grado y, a continuación, de créditos conducentes a una titulación oficial de máster, podrán</line><line>obtener la beca de matrícula para los créditos correspondientes a la titulación de máster, siempre que</line><line>acrediten reunir los requisitos establecidos para dichos estudios en los artículos 28 y siguientes de</line><line>esta Resolución, además de las cuantías que les correspondan, de acuerdo con lo previsto en esta</line><line>convocatoria, para los créditos de que hayan quedado matriculados correspondientes a la titulación</line><line>de grado.</line><line>Artículo 24. Rendimiento académico en el curso anterior.</line><line>1. Para la concesión de beca a quienes se matriculen por primera vez de primer curso de estudios</line><line>de grado y, estando en posesión del título de bachillerato accedan a la universidad mediante la</line><line>Evaluación del Bachillerato para Acceso a la Universidad, se requerirá una nota de 5,00 puntos en la</line><line>nota de acceso a la universidad con exclusión de la calificación obtenida en las pruebas de las</line><line>materias de opción del bloque de las asignaturas troncales es decir, dicha nota de acceso se calculará</line><line>conforme a la fórmula 0,6 NMB + 0,4 EBAU. En las demás vías de acceso a la universidad se</line><line>requerirá haber obtenido 5,00 puntos en la prueba o enseñanza que permita el acceso a la</line><line>universidad. En aquellos casos excepcionales en los que la calificación obtenida en la prueba de</line><line>acceso por el solicitante no se corresponda con la escala de 0 a 10, el órgano de selección realizará</line><line>la adaptación a la referida escala que resulte procedente.</line><line>2. Para obtener beca los solicitantes de segundos y posteriores cursos de los estudios a que se</line><line>refiere esta sección, deberán haber superado en los últimos estudios cursados los siguientes</line><line>porcentajes de los créditos matriculados:</line><line>Porcentaje de</line><line>Rama o área de conocimiento</line><line>créditos a superar</line><line>Artes y Humanidades . . . ......................... 90%</line><line>Ciencias . . ... . . . . . . . . . ........................ 65%</line><line>Ciencias Sociales y Jurídicas ..................... 90%</line><line>Ciencias de la Salud. . . . . ........................ 80%</line><line>Ingeniería o Arquitectura/ enseñanzas técnicas. . . . . . . . 65%</line><line>Los estudiantes que se hubieran matriculado en régimen de matrícula parcial en el último curso</line><line>realizado y superen el porcentaje de créditos establecido en la tabla anterior, podrán obtener la beca</line><line>de matrícula como único componente.</line><line>3. Estos requisitos se aplicarán también a los casos de estudiantes con discapacidad igual o</line><line>superior al 65 por ciento.</line><line>4. En todo caso, el número mínimo de créditos en que debió estar matriculado en el curso 2020-</line><line>2021 o, en su defecto, en el último año cursado será el que, para cada caso, se indica en el artículo</line><line>anterior.</line><line>5. En el caso de haberse matriculado en un número de créditos superior al mínimo, todos ellos,</line><line>incluso los de libre elección, serán tenidos en cuenta para la valoración de los requisitos académicos</line><line>establecidos en esta Resolución.</line><line>6. Para calcular el porcentaje de créditos superados no se tendrán en cuenta los créditos</line><line>correspondientes a asignaturas matriculadas en el curso 2020-2021 que, como consecuencia de la</line><line>21</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line /><line>[Table Extracted]</line><line>Rama o área de conocimiento | Porcentaje de</line><line>créditos a superar</line><line>Artes y Humanidades . . . .........................</line><line>Ciencias . . ... . . . . . . . . . ........................</line><line>Ciencias Sociales y Jurídicas .....................</line><line>Ciencias de la Salud. . . . . ........................</line><line>Ingeniería o Arquitectura/ enseñanzas técnicas. . . . . . . . | 90%</line><line>65%</line><line>90%</line><line>80%</line><line>65%</line><line>aplicación de las medidas adoptadas para la contención de la pandemia del COVID 19, no le hayan</line><line>podido ser evaluados al estudiante. En estos casos, el porcentaje de créditos superados se calculará</line><line>sobre el número de créditos o asignaturas efectivamente evaluadas o que hubieran podido ser</line><line>evaluadas.</line><line>Artículo 25. Duración de la condición de becario.</line><line>1. Quienes cursen estudios de grado de la rama o área de ingeniería y arquitectura podrán</line><line>disfrutar de beca durante dos años más de los establecidos en el plan de estudios.</line><line>2. Quienes cursen estudios de grado de las demás ramas o áreas de conocimiento podrán</line><line>disfrutar de beca durante un año más de los establecidos en el plan de estudios.</line><line>3. En estos casos, la cuantía de la beca que se conceda para el último de estos cursos</line><line>adicionales será la beca de matrícula, la cuantía variable mínima y el cincuenta por ciento de las</line><line>demás cuantías que le hubiesen correspondido.</line><line>4. Los estudiantes que opten por matrícula parcial y quienes cursen la totalidad de sus estudios</line><line>en modalidad íntegramente no presencial podrán disfrutar de la condición de becario durante un año</line><line>más de lo establecido en los apartados 1 y 2 de este artículo. En el último año solo se concederá la</line><line>beca de matrícula.</line><line>5. Los becarios con una discapacidad igual o superior al 65 por ciento que hayan reducido la</line><line>carga lectiva de acuerdo con lo señalado en el artículo 23.5 anterior dispondrán hasta el doble de los</line><line>años establecidos en el apartado primero de este artículo.</line><line>6. En el caso de los estudiantes que realizan el curso de preparación para acceso a la universidad</line><line>de mayores de 25 años impartido por las universidades públicas, la beca se concederá para un único</line><line>curso académico y por una sola vez.</line><line>7. Cuando se produzca un cambio de estudios universitarios cursados total o parcialmente con</line><line>condición de becario, no podrá obtenerse ninguna beca en los nuevos estudios hasta que el</line><line>solicitante haya quedado matriculado de, al menos, treinta créditos más de los que hubiera cursado</line><line>con beca en los estudios abandonados.</line><line>Cuando los referidos créditos adicionales estuvieran comprendidos entre treinta y cincuenta y</line><line>nueve, se considerará matrícula parcial. Cuando dichos créditos adicionales fueran, al menos,</line><line>sesenta, se considerará matrícula completa.</line><line>A estos exclusivos efectos se tendrán en cuenta los créditos convalidados, reconocidos,</line><line>adaptados y transferidos y se computarán todos los créditos en que estuvo matriculado en la titulación</line><line>abandonada durante los cursos para los que se le concedió la beca.</line><line>8. En el supuesto de cambio de estudios cursados totalmente sin condición de becario, se</line><line>considerará a estos efectos como rendimiento académico que debe cumplir el solicitante para obtener</line><line>beca en los nuevos estudios, el requisito académico que hubiera debido obtener en el último curso</line><line>de los estudios abandonados.</line><line>9. No se considerarán cambios de estudios las adaptaciones a nuevos planes de las mismas</line><line>enseñanzas, debiendo, en todo caso, cumplirse los requisitos académicos establecidos con carácter</line><line>general.</line><line>22</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Artículo 26. Excepcional rendimiento académico.</line><line>1. Se entenderá que cumplen los requisitos académicos quienes obtengan un excepcional</line><line>aprovechamiento académico. Para determinar si existe excepcional aprovechamiento académico, se</line><line>calculará el incremento porcentual de créditos matriculados sobre el número mínimo de los mismos</line><line>a cuya matriculación obliga el artículo 23.1.</line><line>2. Para enseñanzas de ciencias y de arquitectura e ingeniería/ enseñanzas técnicas, el</line><line>porcentaje de créditos a superar establecido en el artículo 24 para obtener beca, se determinará</line><line>mediante la siguiente fórmula matemática:</line><line>65 – (Y/10)</line><line>Para enseñanzas de ciencias de la salud, el porcentaje de créditos a superar establecido en el</line><line>artículo 24 para obtener beca, se determinará mediante la siguiente fórmula matemática:</line><line>80 – (Y/10)</line><line>Para enseñanzas de ciencias sociales y jurídicas y artes y humanidades, el porcentaje de</line><line>créditos a superar establecido en el artículo 24 para obtener beca, se determinará mediante la</line><line>siguiente fórmula matemática:</line><line>90 – (Y/10)</line><line>Y = Incremento porcentual de créditos matriculados sobre el número mínimo de los mismos a</line><line>cuya matriculación obliga el artículo 23.</line><line>Artículo 27. Dobles titulaciones.</line><line>Para la concesión de las becas que se convocan en esta Resolución a quienes cursen dobles</line><line>titulaciones les será de aplicación lo dispuesto en los artículos anteriores con las salvedades que se</line><line>indican a continuación.</line><line>1. Número de créditos de matrícula.</line><line>Se considerará matrícula completa, la que comprenda, como mínimo, todos los créditos que</line><line>integren el curso completo de esa doble titulación conforme al plan de estudios establecido. En el</line><line>caso de que el estudiante esté matriculado de créditos que correspondan a distinto curso, se</line><line>considerará curso completo el número de créditos que resulte de dividir el total de los que integran el</line><line>plan de estudios entre el número de años que lo componen.</line><line>Se considerará matrícula parcial, la que comprenda, al menos, la mitad de los créditos que</line><line>integran la matrícula completa.</line><line>2. Rendimiento académico en el curso anterior.</line><line>Cuando las dos titulaciones cursadas no pertenezcan a la misma rama o área de conocimiento,</line><line>el rendimiento académico necesario para la obtención de beca será el establecido para la rama de</line><line>menor exigencia académica.</line><line>En los casos de dobles titulaciones no será de aplicación lo dispuesto para los supuestos de</line><line>excepcional rendimiento académico.</line><line>23</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>3. Duración de la condición de becario.</line><line>Podrá disfrutarse de beca para cursar dobles titulaciones el número de años de que conste el</line><line>plan de estudios.</line><line>No obstante, en el caso de que una o ambas titulaciones pertenezcan a la rama o área de</line><line>arquitectura e ingeniería /enseñanzas técnicas, se podrá disfrutar de un año más de lo establecido</line><line>en el párrafo anterior.</line><line>SECCIÓN 2ª. ESTUDIOS DE MÁSTERES OFICIALES</line><line>Artículo 28. Número de créditos de matrícula.</line><line>1. Para obtener beca en los estudios conducentes a la obtención de un título oficial de máster</line><line>universitario será preciso que el solicitante sea admitido y se matricule, en el curso 2021-2022 de un</line><line>mínimo de 60 créditos.</line><line>2. No obstante, podrán obtener también beca o ayuda los estudiantes que se matriculen de entre</line><line>30 y 59 créditos en el curso académico 2021-2022 que deberán aprobar en su totalidad para obtenerla</line><line>en el siguiente curso. En este caso, serán de aplicación las siguientes reglas:</line><line>a) Quienes opten por la matrícula parcial, y no se matriculen de todos aquellos créditos de los</line><line>que les fuera posible podrán obtener únicamente la cuantía variable mínima y la beca de matrícula.</line><line>b) En aquellos casos en los que, en virtud de la normativa propia de la Universidad, resulte</line><line>limitado el número de créditos en que puedan quedar matriculados todos los estudiantes, éstos</line><line>podrán obtener todas las cuantías que les correspondan si se matriculan en todos aquellos créditos</line><line>en los que les sea posible. Si dichos créditos se cursan en un cuatrimestre/semestre o se imparten</line><line>en régimen de fin de semana o comprenden un número de horas teórico/prácticas inferior a 300, la</line><line>cuantía de la beca que les corresponderá será la beca de matrícula, la cuantía variable mínima y el</line><line>cincuenta por ciento de las demás cuantías que le hubiesen correspondido. En el supuesto de los</line><line>estudiantes que se hubieran matriculado de un cuatrimestre y posteriormente se matriculen también</line><line>en el segundo cuatrimestre/semestre correspondiente al curso académico, se completará la cuantía</line><line>de la beca hasta el total que le hubiese correspondido.</line><line>c) El número mínimo de créditos fijado en los párrafos anteriores en que el estudiante debe</line><line>quedar matriculado en el segundo curso de máster no será exigible, por una sola vez, en el caso de</line><line>los estudiantes a los que, para finalizar sus estudios, les reste un número de créditos inferior a dicho</line><line>número mínimo, siempre que no haya disfrutado de la condición de becario durante más años de los</line><line>previstos en el artículo 31. Si dichos créditos se cursan en un cuatrimestre/semestre, la cuantía de la</line><line>beca será del cincuenta por ciento de la cantidad que le hubiese correspondido con excepción de la</line><line>beca de matrícula y la cuantía variable mínima a las que no se aplicará esta reducción del cincuenta</line><line>por ciento.</line><line>d) Las asignaturas o créditos reconocidos, convalidados y adaptados no se tendrán en cuenta a</line><line>efectos del cumplimiento de los requisitos académicos establecidos en este artículo.</line><line>3. En el caso de matricularse en un número de créditos superior al mínimo exigido todos ellos</line><line>serán tenidos en cuenta para la valoración del rendimiento académico del solicitante.</line><line>24</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>4. En ningún caso entrarán a formar parte de los mínimos a que se refieren los apartados</line><line>anteriores, créditos correspondientes a distintas especialidades o que superen los necesarios para la</line><line>obtención del título correspondiente.</line><line>5. Los estudiantes que con una discapacidad de un grado igual o superior al 65 por ciento, podrán</line><line>reducir la carga lectiva necesaria para cumplir el requisito de matriculación indicado en el párrafo 1</line><line>de este artículo hasta un máximo del 50 por ciento quedando sujetas las cuantías a lo establecido en</line><line>el artículo 13 de la presente Resolución. En ningún caso podrá optar a beca con una matrícula inferior</line><line>a 30 créditos.</line><line>6. Los estudiantes que cursen complementos de formación deberán quedar matriculados en la</line><line>totalidad de los créditos y se concederá la beca por una sola vez.</line><line>Artículo 29. Rendimiento académico en el curso anterior.</line><line>1. Para la obtención de las becas que se convocan mediante esta Resolución, los estudiantes</line><line>de másteres deberán cumplir los siguientes requisitos académicos:</line><line>Los estudiantes de primer curso de másteres que habilitan o que sean condición necesaria para</line><line>el ejercicio de una profesión regulada deberán acreditar una nota media de 5,00 puntos en los</line><line>estudios previos que les dan acceso al máster. En los restantes estudios de máster dicha nota media</line><line>será de 7,00 puntos. A estos efectos, las notas medias procedentes de estudios de enseñanzas</line><line>técnicas se multiplicarán por el coeficiente 1,17.</line><line>Los estudiantes de segundo curso de másteres que habilitan o que sean condición necesaria</line><line>para el ejercicio de una profesión regulada deberán acreditar una nota media de 5,00 puntos en</line><line>primer curso. En los restantes estudios de máster dicha nota media será de 7,00 puntos.</line><line>2. En todo caso, además de las notas medias fijadas en los apartados anteriores, los solicitantes</line><line>de beca para segundo curso de másteres deberán acreditar haber superado la totalidad de los</line><line>créditos de que hubieran estado matriculados en primer curso. Este mismo criterio se aplicará</line><line>también a los casos de estudiantes con discapacidad igual o superior al 65 por ciento que hubieran</line><line>aplicado la reducción de carga lectiva.</line><line>Para valorar el número de créditos superados no se tendrán en cuenta los créditos</line><line>correspondientes a asignaturas matriculadas en el curso 2020-2021 que, como consecuencia de la</line><line>aplicación de las medidas adoptadas para la contención de la pandemia, no le hayan podido ser</line><line>evaluados al estudiante.</line><line>3. En todo caso, el número mínimo de créditos en que debió estar matriculado en el curso 2020-</line><line>2021 o, en su defecto, en el último año cursado será el que, para cada caso, se indica en el artículo</line><line>anterior.</line><line>Artículo 30. Cálculo de la nota media.</line><line>1. Para la concesión de beca a quienes se matriculen por primera vez de primer curso de estudios</line><line>de máster, la nota media requerida se calculará con las calificaciones numéricas obtenidas por los</line><line>estudiantes en la escala 0 a 10 en los créditos de que conste el plan de estudios de la titulación que</line><line>les da acceso al máster.</line><line>25</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>2. Para la concesión de beca a quienes se matriculen de segundo curso, la nota media requerida</line><line>será la calificación numérica obtenida en la escala 0 a 10 en el curso anterior, incluyendo, en su caso,</line><line>los complementos formativos cursados.</line><line>3. Cuando no existan calificaciones numéricas, las calificaciones obtenidas se computarán según</line><line>el siguiente baremo:</line><line>a) Matrícula de Honor = 10 puntos.</line><line>b) Sobresaliente = 9 puntos.</line><line>c) Notable = 7,5 puntos.</line><line>d) Aprobado o apto = 5,5 puntos.</line><line>4. Cuando se trate de planes de estudio organizados por asignaturas, la nota media se calculará</line><line>dividiendo el total de puntos obtenidos entre el número total de asignaturas.</line><line>5. Cuando se trate de planes de estudios organizados por créditos, la puntuación obtenida en</line><line>cada asignatura se ponderará en función del número de créditos que la integren, de acuerdo con la</line><line>siguiente fórmula:</line><line>P x NCa</line><line>V =</line><line>NCt</line><line>V = Valor resultante de la ponderación de la nota obtenida en cada asignatura.</line><line>P = Puntuación de cada asignatura.</line><line>NCa = Número de créditos que integran la asignatura.</line><line>NCt = Número de créditos cursados y que tienen la consideración de computables en esta</line><line>Resolución.</line><line>Los valores resultantes de la aplicación de dicha fórmula se sumarán, siendo el resultado la nota</line><line>media final.</line><line>6. Las asignaturas y créditos reconocidos, convalidados, adaptados y transferidos únicamente</line><line>se tendrán en cuenta a los efectos del cálculo de la nota media de la titulación que dé acceso al</line><line>primer curso de máster. En dicho supuesto tendrán la equivalencia en puntos correspondiente a la</line><line>calificación obtenida en el centro de procedencia. Cuando no exista esta calificación se valorarán</line><line>como aprobado (5,5 puntos).</line><line>7. Las prácticas externas curriculares y los trabajos, proyectos o exámenes de fin de grado se</line><line>contabilizarán como asignaturas con los créditos que tengan asignados y con la calificación obtenida</line><line>por el estudiante.</line><line>8. Para el cálculo de la nota media en el caso de expedientes procedentes de universidades</line><line>extranjeras, la comisión de selección establecerá la equivalencia al sistema decimal español</line><line>asignatura por asignatura, teniendo en cuenta la nota mínima de aprobado y la máxima de la</line><line>calificación original y la consiguiente relación de correspondencia con el sistema de calificación</line><line>decimal español.</line><line>9. Cuando el acceso al máster se produzca desde titulaciones de sólo segundo ciclo, la nota</line><line>media se hallará teniendo en cuenta también las calificaciones obtenidas en el primer ciclo anterior.</line><line>26</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>La nota media se obtendrá de la suma de las calificaciones obtenidas en cada una de las asignaturas</line><line>dividida por el total.</line><line>Artículo 31. Duración de la condición de becario.</line><line>1. Podrá disfrutarse de la beca para los estudios conducentes al título oficial de máster</line><line>universitario durante los años de que conste el plan de estudios.</line><line>2. En los supuestos de matrícula parcial y enseñanzas cursadas íntegramente en modalidad no</line><line>presencial podrá disfrutarse de la beca durante un año más de lo indicado en el apartado anterior. En</line><line>ese último año solo se concederá la beca de matrícula.</line><line>3. Los becarios con una discapacidad igual o superior al 65 por ciento, que hubieran aplicado la</line><line>reducción de carga lectiva, dispondrán hasta el doble de lo establecido en el apartado primero de</line><line>este artículo.</line><line>4. Cuando se produzca un cambio de estudios universitarios cursados total o parcialmente con</line><line>condición de becario, no podrá obtenerse ninguna beca en los nuevos estudios hasta que el</line><line>solicitante haya quedado matriculado de, al menos, treinta créditos más de los que hubiera cursado</line><line>con beca en los estudios abandonados.</line><line>Cuando los referidos créditos adicionales estuvieran comprendidos entre treinta y cincuenta y</line><line>nueve, se considerará matrícula parcial. Cuando dichos créditos adicionales fueran, al menos,</line><line>sesenta, se considerará matrícula completa.</line><line>A estos exclusivos efectos se tendrán en cuenta los créditos convalidados, reconocidos,</line><line>adaptados y transferidos y se computarán todos los créditos en que estuvo matriculado en la titulación</line><line>abandonada durante los cursos para los que se le concedió la beca.</line><line>5. En el supuesto de cambio de estudios cursados totalmente sin condición de becario, se</line><line>considerará a estos efectos como rendimiento académico que debe cumplir el solicitante para obtener</line><line>beca en los nuevos estudios, el requisito académico que hubiera debido obtener en el último curso</line><line>de los estudios abandonados.</line><line>SECCIÓN 3ª. ENSEÑANZAS NO UNIVERSITARIAS</line><line>Artículo 32. Cálculo de la nota media para enseñanzas no universitarias.</line><line>Para el cálculo de las notas medias de las enseñanzas a que se refieren los artículos siguientes</line><line>se aplicarán las siguientes reglas:</line><line>1ª. La nota media se calculará con las calificaciones numéricas finales del último curso</line><line>académico obtenidas por los estudiantes en la escala 0 a 10.</line><line>Las asignaturas no presentadas se valorarán con 2,50 puntos.</line><line>2ª. En el caso de los alumnos que accedan directamente desde cualquier ciclo de formación</line><line>profesional a unas enseñanzas no universitarias de nivel superior, la nota media será la calificación</line><line>final del ciclo formativo correspondiente desde el que se accede.</line><line>27</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>3ª. En todo caso, las notas medias serán las correspondientes al curso o, en el caso de la regla</line><line>2ª anterior, al ciclo completo, con independencia del número de años que el alumno hubiera empleado</line><line>para su superación.</line><line>4ª. Únicamente cuando no existan calificaciones numéricas, las calificaciones obtenidas se</line><line>computarán según el siguiente baremo:</line><line>a) Matrícula de Honor = 10 puntos.</line><line>b) Sobresaliente = 9 puntos.</line><line>c) Notable = 7,5 puntos.</line><line>d) Aprobado o apto = 5,5 puntos.</line><line>e) Suspenso, no presentado o no apto = 2,50 puntos.</line><line>5ª. Cuando se trate de planes de estudio organizados por asignaturas, la nota media se calculará</line><line>dividiendo el total de puntos obtenidos entre el número total de asignaturas.</line><line>6ª. Cuando se trate de planes de estudios organizados por créditos o por módulos, la puntuación</line><line>obtenida en cada asignatura se ponderará en función del número de créditos o de horas que la</line><line>integren, de acuerdo con la siguiente fórmula:</line><line>P x NCa</line><line>V =</line><line>NCt</line><line>V = Valor resultante de la ponderación de la nota obtenida en cada asignatura.</line><line>P = Puntuación de cada asignatura.</line><line>NCa = Número de créditos u horas que integran la asignatura.</line><line>NCt = Número de créditos u horas cursadas y que tienen la consideración de computables en</line><line>esta Resolución.</line><line>Los valores resultantes de la aplicación de dicha fórmula se sumarán, siendo el resultado la nota</line><line>media final.</line><line>7ª. Las asignaturas y créditos reconocidos, convalidados, adaptados y transferidos no se tendrán</line><line>en cuenta a los efectos del cumplimiento de los requisitos académicos establecidos en esta</line><line>convocatoria.</line><line>8ª. Las prácticas externas curriculares y los trabajos, proyectos o exámenes de fin de estudios</line><line>se contabilizarán como asignaturas con los créditos que tengan asignados y con la calificación</line><line>obtenida por el estudiante.</line><line>9ª. Para el cálculo de la nota media en el caso de expedientes procedentes de centros</line><line>extranjeros, la comisión de selección establecerá la equivalencia al sistema decimal español</line><line>asignatura por asignatura, teniendo en cuenta la nota mínima de aprobado y la máxima de la</line><line>calificación original y la consiguiente relación de correspondencia con el sistema de calificación</line><line>decimal español.</line><line>Artículo 33. Enseñanzas de grado superior de formación profesional, de artes plásticas y diseño y de</line><line>enseñanzas deportivas.</line><line>28</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>1. Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, se establecen los siguientes</line><line>requisitos:</line><line>1º. Matriculación.</line><line>Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, los solicitantes deberán</line><line>matricularse en el curso 2021-2022 de curso completo o, al menos, de la mitad de los módulos que</line><line>componen el correspondiente ciclo.</line><line>Los módulos convalidados o exentos no se tendrán en cuenta a efectos del cumplimiento de los</line><line>requisitos académicos exigidos en esta Resolución.</line><line>No obstante, se considerará matriculados en curso completo a los solicitantes de beca para</line><line>cursar estudios de formación profesional de grado superior a los que se les haya convalidado alguno</line><line>o algunos de los módulos de formación profesional de grado medio que se enumeran a continuación</line><line>y que no puedan matricularse de otros módulos adicionales que pudieran sumar créditos para</line><line>considerar la matriculación de un curso completo.</line><line>a) Para todos los alumnos:</line><line>- “Formación y Orientación Laboral”</line><line>- “Empresa e iniciativa emprendedora”</line><line>b) Para determinadas titulaciones:</line><line>- “Primeros auxilios” que es el mismo para grado medio (en “ Farmacia y Parafarmacia”, “Atención</line><line>a personas en situación de dependencia”, y “Conducción de vehículos de Transporte por carretera”)</line><line>y en grado superior (en “Educación Infantil”, “Higiene Bucodental”, “Animación sociocultural y</line><line>Turística”, “Integración Social”, “Promoción de la Igualdad de género” y “Mediación comunicativa”)</line><line>- “Interpretación gráfica” que es el mismo en los ciclos de grado medio (de “Mecanizado”,</line><line>“Soldadura y calderería” y “Conformado por moldeo de metales y polímeros”) y en grado superior (de</line><line>“Programación de la producción en fabricación mecánica” y en “Programación de la producción en</line><line>moldeo de metales y polímeros”).</line><line>Quienes utilicen ofertas de matrícula parcial o específica para personas adultas podrán también</line><line>obtener beca matriculándose al menos de un número de módulos cuya suma horaria sea igual o</line><line>superior a 500 horas, que deberán aprobar en su totalidad para obtenerla en el siguiente curso. Estos</line><line>becarios podrán ser beneficiarios únicamente de la beca básica y de la cuantía variable mínima.</line><line>Lo dispuesto en el párrafo anterior será también de aplicación para la beca del tercer curso de</line><line>quienes cursen ciclos formativos de más de dos años de duración.</line><line>2º. Carga lectiva superada.</line><line>Para obtener beca, los solicitantes de primer curso de las enseñanzas previstas en este artículo</line><line>deberán acreditar haber obtenido 5,00 puntos en segundo curso de bachillerato, prueba o curso de</line><line>acceso respectivamente o en la calificación final del ciclo formativo de grado medio que dé acceso al</line><line>ciclo formativo de grado superior.</line><line>Los estudiantes de segundos y posteriores cursos organizados por módulos deberán acreditar</line><line>haber superado en el curso anterior, al menos, un número de módulos que supongan el ochenta y</line><line>29</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>cinco por ciento de las horas totales del curso en que hubieran estado matriculados que, como</line><line>mínimo, deberán ser los que se señalan en el apartado 1º anterior.</line><line>Para calcular el porcentaje de módulos, créditos o su equivalente en horas superados, no se</line><line>tendrán en cuenta los correspondientes a módulos que, como consecuencia de la aplicación de las</line><line>medidas adoptadas para la contención de la pandemia, hayan sido objeto de autorización de</line><line>aplazamiento por parte del becario, para su realización en el siguiente curso académico. En este</line><line>caso, el porcentaje se calculará sobre el número de módulos efectivamente evaluados.</line><line>No se concederá beca a quienes estén repitiendo curso.</line><line>Se entenderá que cumplen el requisito académico para ser becarios quienes hayan repetido</line><line>curso cuando tengan superados la totalidad de los módulos de los cursos anteriores a aquél para el</line><line>que solicitan la beca. A estos efectos, también se tendrá en cuenta la circunstancia derivadas de la</line><line>aplicación de medidas para la contención de la pandemia anteriormente señaladas.</line><line>3º. Duración de la condición de becario.</line><line>No se podrá disfrutar de beca durante más años de los establecidos en el plan de estudios.</line><line>Quienes cursen enseñanzas íntegramente no presenciales o utilicen ofertas de matrícula parcial</line><line>o específica para personas adultas podrán obtener la beca durante un año más de los establecidos</line><line>en el párrafo anterior.</line><line>2. Quienes cursen el proyecto de fin de estudios que no constituya una asignatura ordinaria del</line><line>plan de estudios podrán obtener beca básica y cuantía variable mínima que podrá concederse para</line><line>un único curso académico y por una sola vez. Para la obtención de estas ayudas se requerirá tener</line><line>totalmente superado el ciclo y haber disfrutado de la condición de becario en el curso anterior.</line><line>Artículo 34. Enseñanzas de bachillerato, enseñanzas profesionales de música y danza y grado medio</line><line>de formación profesional, enseñanzas profesionales de artes plásticas y diseño y de las enseñanzas</line><line>deportivas.</line><line>1. Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, se establecen los siguientes</line><line>requisitos:</line><line>1º. Matriculación.</line><line>Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, los solicitantes deberán</line><line>matricularse en el curso 2021-2022 de curso completo o, al menos, de la mitad de los módulos que</line><line>comprenden el correspondiente ciclo. Las materias, asignaturas o módulos convalidados o exentos</line><line>no se tendrán en cuenta a efectos del cumplimiento de los requisitos académicos establecidos en</line><line>esta Resolución.</line><line>Quienes utilicen la oferta específica de personas adultas, bachillerato nocturno organizado en</line><line>más de dos años u oferta de matrícula parcial, podrán también obtener la beca siempre que se</line><line>matriculen de, al menos, cuatro asignaturas o un número de módulos cuya suma horaria sea igual o</line><line>superior a 500 horas, que deberán aprobar en su totalidad para obtenerla en el siguiente curso. Los</line><line>becarios que hagan uso de alguna de estas posibilidades podrán ser beneficiarios de la beca básica</line><line>y de la cuantía variable mínima.</line><line>30</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Lo dispuesto en el párrafo anterior será también de aplicación para la beca del tercer curso de</line><line>quienes cursen ciclos formativos de más de dos años de duración.</line><line>2º. Carga lectiva superada.</line><line>Los estudiantes de primer curso de bachillerato deberán acreditar no estar repitiendo curso y</line><line>haber obtenido una nota media de 5,00 puntos en el cuarto curso de educación secundaria</line><line>obligatoria, en la prueba de acceso o en la calificación final del ciclo formativo de grado medio o de</line><line>ciclo formativo de grado básico. Estos últimos alumnos deberán haber obtenido también el título de</line><line>graduado en educación secundaria obligatoria.</line><line>Los estudiantes de primer curso del resto de enseñanzas a que se refiere este artículo deberán</line><line>acreditar no estar repitiendo curso total ni parcialmente.</line><line>Los estudiantes de segundos y posteriores cursos organizados por asignaturas deberán acreditar</line><line>haber superado todas las asignaturas del curso anterior, con excepción de una.</line><line>Los estudiantes de segundos y posteriores cursos organizados por módulos deberán acreditar</line><line>haber superado en el curso anterior al menos un número de módulos que supongan el ochenta y</line><line>cinco por ciento de las horas totales del curso en que hubieran estado matriculados.</line><line>Para calcular el número de asignaturas o el porcentaje de módulos profesionales, créditos o su</line><line>equivalente en horas superados en el curso 2020-2021, no se tendrán en cuenta los correspondientes</line><line>a asignaturas o módulos profesionales que, como consecuencia de la aplicación de las medidas</line><line>adoptadas para la contención de la pandemia del COVID 19, hayan sido objeto de autorización de</line><line>aplazamiento por parte de la administración competente, para su realización en el siguiente curso</line><line>académico. En este caso, el porcentaje se calculará sobre el número de módulos profesionales</line><line>efectivamente evaluados.</line><line>No se concederá beca a quienes repitan curso total o parcialmente.</line><line>Se entenderá que cumplen el requisito académico para ser becarios quienes hayan repetido</line><line>curso cuando tengan superadas la totalidad de las materias o módulos de los cursos anteriores a</line><line>aquél para el que solicitan la beca. A estos efectos, también se tendrá en cuenta las circunstancias</line><line>derivadas de las medidas adoptadas para la contención de la pandemia anteriormente señaladas.</line><line>3º. Número de años con condición de becario.</line><line>Sólo podrá obtenerse beca durante el número de años que dure el plan de estudios.</line><line>Quienes cursen enseñanzas íntegramente no presenciales o utilicen ofertas de matrícula parcial</line><line>o específica para personas adultas podrán obtener beca durante un año más de los establecidos en</line><line>el párrafo anterior.</line><line>2. Quienes cursen el proyecto de fin de estudios que no constituya una asignatura ordinaria del</line><line>plan de estudios podrán obtener beca básica y cuantía variable mínima que se concederán para un</line><line>único curso académico y por una sola vez. Para la obtención de estas ayudas se requerirá tener</line><line>totalmente superado el ciclo y haber disfrutado de la condición de becario en el curso anterior.</line><line>31</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Artículo 35. Enseñanzas de idiomas.</line><line>1. Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, se establecen los siguientes</line><line>requisitos:</line><line>1º. Matriculación.</line><line>Para obtener beca en estas enseñanzas los alumnos deberán matricularse de curso completo.</line><line>Para estos estudios podrá concederse la beca básica y la cuantía variable mínima.</line><line>2º. Carga lectiva superada.</line><line>No se concederá beca a quienes estén repitiendo curso. Se entenderá que cumplen el requisito</line><line>académico para ser becarios quienes hayan repetido curso cuando tengan superadas la totalidad de</line><line>las materias de los cursos anteriores a aquél para el que solicitan la beca</line><line>Para determinar el número de materias superadas no se tendrán en cuenta aquéllas que, como</line><line>consecuencia de la aplicación de las medidas adoptadas para la contención de la pandemia, hayan</line><line>sido objeto de autorización de aplazamiento por parte del becario, para su realización en el siguiente</line><line>curso académico. En este caso, el número de materias superadas se calculará sobre el número de</line><line>las mismas efectivamente evaluadas.</line><line>2. Se podrá disfrutar de beca durante el número de años que se tenga que seguir para completar</line><line>el plan de estudios y para un máximo de dos idiomas siempre que no se realicen de forma simultánea.</line><line>Artículo 36. Ciclos Formativos de Grado Básico, cursos de acceso, de preparación de las pruebas de</line><line>acceso a la formación profesional y cursos de formación específicos para el acceso a los ciclos</line><line>formativos de grado medio y de grado superior</line><line>1. Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, se establecen los siguientes</line><line>requisitos:</line><line>1º. Matriculación.</line><line>Para obtener beca en estas enseñanzas el solicitante deberá matricularse de curso completo,</line><line>sin perjuicio de las convalidaciones y exenciones a que tenga derecho. Para estos estudios podrá</line><line>concederse la beca básica y la cuantía variable mínima.</line><line>2º. Carga lectiva superada.</line><line>No se concederá beca a quienes estén repitiendo curso. Se entenderá que cumplen el requisito</line><line>académico para ser becarios quienes hayan repetido curso cuando tengan superados la totalidad de</line><line>los módulos de los cursos anteriores a aquel para el que solicitan la beca. A estos efectos, también</line><line>se tendrá en cuenta las circunstancias derivadas de las medidas adoptadas para la contención de la</line><line>pandemia recogidas en los artículos 33.2 y 34.2</line><line>3º. Duración de la condición de becario.</line><line>Para realizar cursos de acceso, de preparación de las pruebas de acceso a la formación</line><line>profesional y cursos de formación específicos para el acceso a los ciclos formativos de grado medio</line><line>y de grado superior se concederá beca por una única vez.</line><line>32</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Para cursar Ciclos Formativos de Grado Básico, no se podrá disfrutar de beca durante más años</line><line>de los establecidos en el plan de estudios.</line><line>Artículo 37. Enseñanzas artísticas superiores y estudios religiosos superiores organizados por</line><line>créditos.</line><line>1. Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, se establecen los siguientes</line><line>requisitos:</line><line>1º. Enseñanzas de máster.</line><line>Los requisitos necesarios para la obtención de beca en los estudios de máster a que se refiere</line><line>el Real Decreto 1614/2009, de 26 de octubre, por el que se establece la ordenación de las</line><line>enseñanzas artísticas superiores reguladas por la Ley Orgánica 2/2006, de 3 de agosto de Educación,</line><line>en la redacción dada por la Ley Orgánica 3/2020, de 29 de diciembre, serán los establecidos, en todo</line><line>aquello que les resulte de aplicación, para los estudios universitarios de máster en esta Resolución.</line><line>2º. Demás estudios.</line><line>Los requisitos necesarios para la obtención de beca en las demás enseñanzas artísticas</line><line>superiores, así como en los estudios religiosos superiores organizados por créditos serán los</line><line>establecidos en esta convocatoria, en todo aquello que les resulte de aplicación, para estudiantes de</line><line>grado de la rama o área de conocimiento de artes y humanidades.</line><line>2. En los casos de matrícula parcial se concederán los componentes de beca básica y cuantía</line><line>variable mínima.</line><line>Artículo 38. Enseñanzas artísticas superiores y estudios religiosos superiores organizados por</line><line>asignaturas.</line><line>1. Para obtener beca en las enseñanzas a que se refiere este artículo, se establecen los siguientes</line><line>requisitos:</line><line>1º. Matriculación.</line><line>Para obtener beca en estas enseñanzas será preciso quedar matriculado tanto en el curso</line><line>2020-2021 como en el 2021-2022 de curso completo según el correspondiente plan de estudios.</line><line>No será exigible la matrícula de curso completo a quienes, para finalizar sus estudios, les reste</line><line>un número de asignaturas inferior a dicho curso completo, siempre que se matriculen de todas ellas</line><line>y no hayan disfrutado de la condición de becario durante más años de los previstos en el apartado 2</line><line>de este artículo.</line><line>En los casos de matrícula parcial se concederán los componentes de beca básica y cuantía</line><line>variable mínima.</line><line>2º. Carga lectiva superada.</line><line>Los estudiantes de primer curso deberán acreditar haber obtenido en la prueba o curso de</line><line>acceso 5,00 puntos. En los siguientes cursos deberán haber superado el noventa por ciento de las</line><line>materias o asignaturas del curso anterior. Para calcular el número de asignaturas superadas no se</line><line>tendrán en cuenta aquellas que, como consecuencia de la aplicación de las medidas adoptadas para</line><line>33</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>la contención de la pandemia no le hayan podido ser evaluadas al becario. En este caso, el número</line><line>de asignaturas superadas se calculará sobre las efectivamente evaluadas o que hubieran podido ser</line><line>evaluadas</line><line>2. Número de años con condición de becario.</line><line>Podrá disfrutarse de la condición de becario durante un año más de los establecidos en el</line><line>correspondiente plan de estudios. En este supuesto, la cuantía de la beca que se conceda para dicho</line><line>año será la cuantía variable mínima y el cincuenta por ciento de las demás cuantías que le hubiesen</line><line>correspondido.</line><line>Artículo 39. Cambio de estudios.</line><line>1. Quienes cambien de estudios cursados total o parcialmente con beca, no podrán obtener</line><line>ninguna otra beca ni ayuda al estudio para cursar nuevas enseñanzas mientras este cambio entrañe</line><line>pérdida de uno o más años en el proceso educativo. Se considerará que no concurre tal pérdida</line><line>cuando el paso a otra etapa o nivel de enseñanza esté previsto en la legislación vigente como una</line><line>continuación posible de los estudios realizados anteriormente.</line><line>En el supuesto de cambio de estudios superiores no universitarios cursados con beca a estudios</line><line>universitarios de grado o de máster, se aplicará lo dispuesto en los artículos 25.7 y 31.4,</line><line>respectivamente.</line><line>2. Si las enseñanzas se hubieran cursado totalmente sin beca, se considerará a estos efectos</line><line>como rendimiento académico que debe cumplir el solicitante para obtener beca en las nuevas</line><line>enseñanzas, el requisito académico que hubiera debido obtener en las enseñanzas abandonadas.</line><line>CAPÍTULO VI</line><line>Verificación y control de las becas</line><line>Artículo 40. Obligaciones de los beneficiarios.</line><line>Los beneficiarios de las becas que se convocan por esta Resolución quedan obligados a:</line><line>a) Destinar la beca a la finalidad para la que se concede, entendiéndose por tal la matriculación,</line><line>asistencia a clase y superación de asignaturas o de créditos.</line><line>b) Acreditar ante la entidad concedente el cumplimiento de los requisitos y condiciones que</line><line>determinen la concesión o disfrute de la beca.</line><line>c) Someterse a las actuaciones de comprobación precisas para verificar, en su caso, el</line><line>cumplimiento y efectividad de las condiciones determinantes de la concesión de la beca.</line><line>d) Declarar, específicamente en los supuestos de cambio de estudios, el hecho de haber sido</line><line>becario en años anteriores, así como de estar en posesión o en condiciones legales de obtener un</line><line>título académico del mismo o superior nivel de estudios que aquel para el que se solicita la beca.</line><line>e) Comunicar a la entidad concedente la obtención de subvenciones o becas para la misma</line><line>finalidad, procedentes de cualquier administración o ente público o privado nacional o internacional.</line><line>34</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>f) Poner en conocimiento de la entidad concedente la anulación de matrícula, así como cualquier</line><line>alteración de las condiciones tenidas en cuenta para la concesión de la beca.</line><line>g) Proceder al reintegro de los fondos en los casos previstos en la normativa vigente.</line><line>Artículo 41. Control de las administraciones y de las universidades.</line><line>1. Las administraciones educativas correspondientes y las universidades ejercerán un riguroso</line><line>control que asegure la correcta inversión de los recursos presupuestarios destinados a becas.</line><line>2. La ocultación de cualquier fuente de renta o elemento patrimonial dará lugar a la denegación</line><line>de la beca solicitada o a la modificación o revocación de la concesión.</line><line>3. Asimismo dará lugar a la denegación de la beca solicitada o a la modificación o revocación de</line><line>la beca concedida la ocultación de la posesión de titulaciones académicas de igual o superior nivel al</line><line>de los estudios para los que se solicita la beca.</line><line>4. Para intensificar el control que evite el fraude en las declaraciones encaminadas a obtener</line><line>becas, las administraciones educativas correspondientes y las universidades podrán determinar que</line><line>se da la ocultación a que se refiere el apartado anterior por cualquier medio de prueba y, en particular,</line><line>mediante los datos que obren en poder de cualquier otro órgano de las administraciones públicas.</line><line>5. Por el conjunto de circunstancias que concurran en cada caso concreto, podrá apreciarse la</line><line>existencia de falseamiento de los requisitos necesarios para la concesión de la beca o de ocultación</line><line>de las circunstancias que habrían determinado su denegación. En estos supuestos, se procederá a</line><line>denegar la beca solicitada o a modificar su concesión o acordar su reintegro según el procedimiento</line><line>previsto en esta Resolución y en la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de Subvenciones.</line><line>Asimismo, los órganos competentes del Ministerio de Educación y Formación Profesional podrán</line><line>denegar la beca o proceder a su revocación en el supuesto de que, por vía de muestreo, detecten la</line><line>existencia de unidades familiares que justifiquen unos ingresos que objetivamente están por debajo</line><line>de su nivel de gastos si no acreditan los medios de vida con que cuentan.</line><line>Artículo 42. Justificación previa.</line><line>1. De conformidad con lo dispuesto en el artículo 30.7 de la Ley 38/2003, de 17 de noviembre,</line><line>General de Subvenciones, la concesión de las becas que se convocan por esta Resolución no</line><line>requerirá otra justificación que la acreditación previa a la concesión de que el solicitante reúne los</line><line>requisitos establecidos en esta convocatoria.</line><line>2. A estos efectos, los órganos colegiados de selección de becarios verificarán la concurrencia</line><line>en el solicitante de los requisitos generales establecidos en esta Resolución. Por su parte, el</line><line>Ministerio de Educación y Formación Profesional verificará, sobre la base de la información facilitada</line><line>por las correspondientes administraciones públicas, que el solicitante cumple los requisitos</line><line>académicos y económicos requeridos.</line><line>Artículo 43. Control sobre el cumplimiento de la finalidad de la beca.</line><line>1. Finalizado el curso 2021-2022, los órganos gestores de las comunidades autónomas y de las</line><line>universidades obtendrán la relación nominal de todos sus estudiantes que hayan obtenido alguna de</line><line>las becas convocadas por esta Resolución con indicación de su documento nacional de identidad,</line><line>clases y cuantía de la beca concedida y centro en el que cursan los estudios.</line><line>35</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>2. A través de las secretarías de los centros docentes, los citados órganos y universidades</line><line>comprobarán que los mencionados estudiantes han destinado la beca para la finalidad para la que</line><line>fue concedida, requiriéndose, a estos efectos, que los estudiantes universitarios superen el cincuenta</line><line>por ciento de los créditos matriculados en la convocatoria ordinaria o extraordinaria. En el supuesto</line><line>de enseñanzas de la rama de ciencias y de la rama de enseñanzas técnicas, el porcentaje mínimo a</line><line>superar será del cuarenta por ciento. Para el cálculo de este porcentaje se excluirán los créditos</line><line>convalidados, reconocidos o adaptados. En caso contrario, procederá el reintegro de todos los</line><line>componentes de la beca con excepción de la beca de matrícula.</line><line>Además, se entenderá que no se ha destinado la beca a la finalidad para la que fue concedida</line><line>en los siguientes supuestos:</line><line>a) Anulación de la matrícula o abandono de hecho de los estudios.</line><line>b) En el caso de estudiantes que hayan obtenido la beca para la realización del proyecto fin de</line><line>carrera que no constituya una asignatura del plan de estudios, no haber presentado dicho proyecto</line><line>en el plazo de dos años desde la fecha de la resolución de concesión de la beca.</line><line>Tratándose de estudiantes de niveles no universitarios se entenderá que no han destinado la</line><line>beca para dicha finalidad quienes hayan incurrido en alguna o algunas de las siguientes situaciones:</line><line>a) Haber causado baja de hecho en el centro, antes de final del curso 2021-2022</line><line>b) No haber asistido a un ochenta por ciento o más de las horas lectivas, salvo dispensa de</line><line>escolarización.</line><line>c) No haber superado el cincuenta por ciento de las asignaturas, créditos u horas matriculadas,</line><line>en convocatoria ordinaria ni extraordinaria.</line><line>d) No haber superado el curso completo en el caso del curso de acceso o del curso de</line><line>preparación o de los cursos de formación específicos para el acceso a la formación profesional o en</line><line>el caso de los estudios cursados en las escuelas oficiales de idiomas.</line><line>e) En el caso de estudiantes que hayan obtenido la beca para la realización del proyecto fin de</line><line>estudios, no haber presentado dicho proyecto en el plazo de un año desde la fecha de la resolución</line><line>de concesión de la beca.</line><line>3. Las secretarías de los centros docentes comunicarán, tan pronto como les sea requerido por</line><line>las comisiones de selección de becarios correspondientes el nombre, apellidos y demás datos</line><line>identificativos que se requieran de los becarios incursos en cualquiera de las situaciones a que se</line><line>refiere el punto anterior.</line><line>Artículo 44. Verificación de becas concedidas.</line><line>1. Terminado el proceso de adjudicación de las becas, las administraciones educativas</line><line>correspondientes y las universidades verificarán, al menos, un cinco por ciento de las becas</line><line>concedidas.</line><line>2. Las concesiones de becas serán modificadas con reintegro de todos o alguno de sus</line><line>componentes, en caso de descubrirse que en su concesión concurrió ocultación o falseamiento de</line><line>datos o que existe incompatibilidad con otros beneficios de esta clase procedentes de otras personas</line><line>físicas o jurídicas.</line><line>36</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>También serán modificadas y reintegradas en el caso de probarse que su importe no ha sido</line><line>destinado a la finalidad para la que fueron concedidas, según se expresa en el artículo anterior o que</line><line>han sido concedidas a estudiantes que no reunían alguno o algunos de los requisitos establecidos, o</line><line>no los acrediten debidamente.</line><line>3. La colaboración entre las administraciones educativas correspondientes y las universidades</line><line>con otros órganos de las administraciones públicas podrá hacerse extensiva a las tareas de</line><line>verificación y control relativas a las becas adjudicadas.</line><line>4. De los citados acuerdos podrá darse traslado a las autoridades fiscales, académicas o</line><line>judiciales en su caso, para la exigencia de las demás responsabilidades que pudieran derivarse.</line><line>Artículo 45. Reintegro.</line><line>1. En los casos en que, de conformidad con lo dispuesto en la Ley 38/2003, de 17 de noviembre,</line><line>General de Subvenciones, concurra alguna causa de reintegro, las administraciones educativas</line><line>correspondientes y/o las universidades notificarán al beneficiario esta circunstancia para que proceda</line><line>a la devolución al Tesoro Público y, en su caso, a la comunidad autónoma que haya financiado</line><line>parcialmente el componente de beca de matrícula, de la cantidad indebidamente percibida en el plazo</line><line>de dos meses.</line><line>2. De no efectuarse la devolución en el plazo indicado, las administraciones educativas</line><line>correspondientes y/o las universidades incoarán el correspondiente expediente de reintegro.</line><line>En los casos en los que de la instrucción del expediente y a la vista de las alegaciones formuladas</line><line>por el interesado, se constate la procedencia de la/s beca/s adjudicada/s, los órganos a que se refiere</line><line>el párrafo anterior acordarán la conclusión del expediente con el sobreseimiento de las actuaciones.</line><line>Cuando, por el contrario, proceda el reintegro parcial o total de la/beca/s concedida/s, dichos</line><line>órganos propondrán al Ministerio de Educación y Formación Profesional, en un plazo no superior a</line><line>cinco meses, contados desde la fecha de inicio del expediente, que proceda a dictar la oportuna</line><line>resolución de reintegro del principal, así como de los intereses cuando proceda.</line><line>A la vista de la propuesta efectuada, se resolverá el expediente notificándolo al interesado y</line><line>comunicándolo a la delegación provincial del Ministerio de Hacienda correspondiente al domicilio del</line><line>mismo, de conformidad con lo dispuesto en la Orden PRE/1064/2016, de 29 de junio, por la que se</line><line>desarrolla parcialmente el Reglamento General de Recaudación, aprobado por Real Decreto</line><line>939/2005, de 29 de julio, en lo relativo al procedimiento de recaudación de recursos no tributarios ni</line><line>aduaneros de titularidad de la Administración General del Estado a través de entidades</line><line>colaboradoras.</line><line>Tanto el acuerdo de inicio como la resolución de reintegro o sobreseimiento del expediente, en</line><line>su caso, serán notificados por vía telemática en la sede electrónica del Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional, previa comunicación que reúna las garantías a que hace referencia el artículo</line><line>el artículo 41 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las</line><line>Administraciones Públicas. A estos efectos la presentación y firma de la solicitud de beca implicará</line><line>el consentimiento de ser notificado en la forma anteriormente establecida en el número de teléfono</line><line>móvil que conste en dicha solicitud.</line><line>Las modificaciones y reintegros de becas deberán reflejarse en las correspondientes bases de</line><line>datos de becarios.</line><line>37</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Artículo 46. Aplicación de la Ley General de Subvenciones.</line><line>A los efectos establecidos en el presente capítulo, será de aplicación lo dispuesto en los artículos</line><line>36 y siguientes de la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de Subvenciones y en el Real Decreto</line><line>887/2006, de 21 de julio, por el que se aprueba su Reglamento.</line><line>CAPÍTULO VII</line><line>Reglas de procedimiento</line><line>Artículo 47. Modelo de solicitud y documentación a presentar.</line><line>1. La solicitud se deberá cumplimentar mediante el formulario accesible por vía telemática a</line><line>través de la sede electrónica del Departamento en la dirección https://sede.educacion.gob.es o en</line><line>www.educacionyfp.gob.es</line><line>Una vez cumplimentada la solicitud, deberá ser firmada por el interesado o su representante legal</line><line>en el caso de ser menor de 18 años con cualquiera de los sistemas de firma electrónica aceptados</line><line>por la sede electrónica y enviada por el procedimiento telemático establecido, quedando así</line><line>presentada a todos los efectos. No serán tenidas en cuenta aquellas solicitudes cumplimentadas por</line><line>vía telemática que no completen el proceso de presentación establecido, obteniendo el resguardo de</line><line>solicitud que deberá ser conservado por el solicitante para acreditar, en caso de que resulte</line><line>necesario, la presentación de su solicitud en el plazo y forma establecidos.</line><line>Asimismo, el solicitante o su representante legal en el caso de ser menor de 18 años y los demás</line><line>miembros computables de la unidad familiar autorizarán a las universidades y a las administraciones</line><line>educativas, con su firma en la propia solicitud electrónica, a obtener de otras administraciones</line><line>públicas la información que resulte precisa para la determinación, conocimiento y comprobación de</line><line>todos los datos de identificación, circunstancias personales, de residencia, académicas y familiares</line><line>así como de la renta y patrimonio necesarios para la resolución de la solicitud de beca.</line><line>Excepcionalmente esta autorización podrá presentarse en las universidades o en las</line><line>administraciones educativas en soporte papel. La ausencia de esta autorización que imposibilita la</line><line>comprobación de dichas circunstancias dará lugar a la denegación de la solicitud.</line><line>2. A los efectos establecidos en los apartados anteriores y en los términos legalmente previstos,</line><line>la firma electrónica tanto del interesado como de todos los miembros computables de su unidad</line><line>familiar se efectuará consignando en la solicitud, además del número, el IDESP o IXEPS del Nif o</line><line>Nie y/o la fecha de caducidad del documento de todos los firmantes, tal como se establece en la</line><line>disposición adicional trigésima cuarta de la de la Ley Orgánica 2/2006, de 3 de agosto de Educación,</line><line>en la redacción dada por la Ley Orgánica 3/2020, de 29 de diciembre.</line><line>3. Los solicitantes que tengan derecho a alguna de las deducciones en la renta familiar, de</line><line>conformidad con lo dispuesto en el artículo 18 de esta Resolución o quienes sean titulares o partícipes</line><line>de las actividades económicas a que se refiere el artículo 20.3 deberán cumplimentar los datos</line><line>correspondientes del modelo de solicitud.</line><line>Quienes aleguen independencia familiar y económica deberán justificar fehacientemente que</line><line>cuentan con medios económicos propios suficientes que permitan dicha independencia, así como la</line><line>titularidad o el alquiler de su domicilio habitual.</line><line>38</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>En cualquier momento del procedimiento, se podrá requerir la aportación de los documentos</line><line>originales justificativos de las circunstancias alegadas.</line><line>4. El solicitante y, en el caso de que sea menor de edad o no esté emancipado, el padre, madre,</line><line>tutor o persona encargada de la guarda y protección del solicitante declararán bajo responsabilidad</line><line>solidaria lo siguiente:</line><line>a) Que aceptan las bases de la convocatoria para la que solicitan beca.</line><line>b) Que todos los datos incorporados a la solicitud se ajustan a la realidad.</line><line>c) Que quedan enterados de que la inexactitud en las circunstancias declaradas dará lugar a la</line><line>denegación o reintegro de la beca.</line><line>d) Que tienen conocimiento de la incompatibilidad de estas becas y que, en caso de obtener otra</line><line>beca o ayuda procedente de cualquier administración o entidad pública o privada, deberá comunicarlo</line><line>a la Universidad o Administración tramitadora de su beca.</line><line>e) Que manifiestan su conformidad para recibir notificaciones de forma telemática vía SMS.</line><line>f) Que el solicitante es titular o cotitular de la cuenta corriente o libreta que ha consignado para</line><line>el pago de la beca.</line><line>g) Que autorizan a las administraciones educativas a hacer públicas las relaciones de los</line><line>becarios con indicación de sus datos identificativos y de las ayudas concedidas con su importe</line><line>correspondiente de acuerdo con lo previsto en la normativa en materia de subvenciones y en la</line><line>normativa de protección de datos de carácter personal.</line><line>h) Que autorizan el tratamiento de los datos del solicitante.</line><line>Artículo 48. Lugar y plazo de presentación de solicitudes.</line><line>1. Los plazos para presentar la solicitud se extenderán hasta:</line><line>A) El 14 de octubre de 2021, inclusive, para los estudiantes universitarios.</line><line>B) El 30 de septiembre de 2021, inclusive, para los estudiantes no universitarios.</line><line>Las solicitudes de beca deberán presentarse, en todo caso, en los plazos indicados en los</line><line>párrafos anteriores, aunque dichos plazos no coincidan con el plazo de matrícula correspondiente.</line><line>2. Únicamente podrán presentarse solicitudes de beca después de los plazos señalados y hasta</line><line>el 31 de diciembre de 2021 en caso de fallecimiento del sustentador principal de la familia, o por</line><line>jubilación forzosa del mismo que no se produzca por cumplir la edad reglamentaria ocurridos después</line><line>de transcurrido dicho plazo.</line><line>En estos casos, las solicitudes se presentarán directamente en las comunidades autónomas o</line><line>en las universidades en las que corresponda realizar los estudios para los que se solicita la beca y</line><line>los órganos colegiados de selección atenderán, para la concesión o denegación de la beca solicitada</line><line>a la nueva situación económica familiar sobrevenida. Para que esta nueva situación económica</line><line>familiar pueda ser tenida en cuenta, será preciso que el solicitante exponga y acredite</line><line>documentalmente tanto la realidad de los hechos causantes de la situación como las características</line><line>de la misma.</line><line>39</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>3. Además de por el procedimiento previsto en el artículo anterior, podrán presentarse las</line><line>solicitudes en los registros, oficinas de correos, oficinas consulares de España o en cualquiera de las</line><line>formas previstas en el artículo 16.4 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre.</line><line>Artículo 49. Remisión de solicitudes a las administraciones educativas y a las universidades.</line><line>A partir de la fecha de inicio de presentación de solicitudes, el Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional pondrá a disposición de las unidades de gestión de las becas de las</line><line>administraciones educativas y de las universidades las solicitudes que se vayan presentando por</line><line>procedimiento electrónico. Antes del 1 de septiembre de 2021 las unidades de trámite iniciarán las</line><line>actuaciones para recabar los datos académicos de las solicitudes presentadas hasta dicha fecha.</line><line>Este proceso se irá desarrollando progresivamente, de manera que el día inmediato siguiente a la</line><line>finalización del plazo de presentación de solicitudes resulte finalizado el proceso de obtención de los</line><line>datos de todas las solicitudes presentadas.</line><line>Artículo 50. Órganos de selección.</line><line>1. Para el estudio de las solicitudes presentadas y selección de posibles becarios universitarios,</line><line>en cada universidad se constituirá en el mes de septiembre de 2021, un órgano colegiado de</line><line>selección de becarios con la siguiente composición:</line><line>a) Presidente: El vicerrector o autoridad académica que designe el rector de la universidad.</line><line>b) Vicepresidente: El gerente de la universidad o persona en quien delegue.</line><line>c) Vocales: Tres profesores, como mínimo, de la universidad; un representante de la comunidad</line><line>autónoma; tres representantes de los estudiantes que sean becarios del Estado, elegidos por</line><line>los órganos de representación estudiantil que prevean las universidades en sus normativas</line><line>correspondientes. Cuando no existan suficientes candidatos estudiantiles que tengan la</line><line>condición de becarios, podrán formar parte de la comisión estudiantes en los que no concurra</line><line>esta circunstancia.</line><line>d) Secretario: El jefe de la Unidad de becas de la gerencia universitaria.</line><line>Además, formarán parte del mismo aquellas otras personas o representantes, en número no</line><line>superior a tres, cuya presencia estimase necesaria la presidencia de la comisión.</line><line>2. Para las becas no universitarias, en cada dirección provincial del Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional se constituirá en el mes de septiembre de 2021 una comisión provincial de</line><line>selección de becarios con la siguiente composición:</line><line>a) Presidente: El director provincial del Ministerio de Educación y Formación Profesional</line><line>Vicepresidente: El secretario general de la dirección provincial del Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional</line><line>b) Vocales: Dos inspectores técnicos; el jefe de programas; el jefe del servicio y/o jefe de la</line><line>sección de que dependan las unidades de gestión de becas; un director de centro público y</line><line>otro de un centro privado, designados por el director provincial del Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional; un representante de la correspondiente ciudad autónoma; tres</line><line>representantes de los padres, dos de centros públicos y uno de centro privado concertado,</line><line>elegidos entre aquellos que forman parte de los consejos escolares; tres representantes de</line><line>las organizaciones estudiantiles que sean mayores de dieciséis años y becarios del Estado.</line><line>40</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Cuando no existan suficientes candidatos estudiantiles que tengan la condición de becarios,</line><line>podrán formar parte de la comisión estudiantes en los que no concurra esta circunstancia.</line><line>c) Secretario: El funcionario encargado de la gestión de becas que designe el director provincial.</line><line>También podrán formar parte de la comisión aquellas otras personas o representantes, en</line><line>número no superior a tres, cuya presencia estimase necesaria la presidencia de la comisión.</line><line>3. En las comunidades autónomas se realizará la tarea de examen y selección de solicitudes por</line><line>el órgano que cada comunidad autónoma determine y al que se incorporará el director del área de la</line><line>alta inspección de educación en la comunidad autónoma o persona en quien delegue.</line><line>Asimismo, la verificación de la adecuación del otorgamiento de las becas a los criterios</line><line>establecidos en la presente Resolución podrá garantizarse mediante cualquier otro procedimiento</line><line>que se acuerde con la comunidad autónoma correspondiente.</line><line>4. Para el mejor desempeño de sus funciones, los órganos colegiados a que se refiere el presente</line><line>artículo podrán estructurarse en subcomisiones o grupos de trabajo.</line><line>5. De las reuniones celebradas por los órganos a que se refieren los párrafos anteriores,</line><line>empezando por la de su constitución, se levantará acta, que será remitida a la Dirección General de</line><line>Planificación y Gestión Educativa.</line><line>6. El funcionamiento de estos órganos se ajustará a lo dispuesto en las normas contenidas al</line><line>efecto en los artículos 15 y siguientes de la Ley 40/2015, de 1 de octubre de Régimen Jurídico del</line><line>Sector Público.</line><line>Artículo 51. Revisión de solicitudes y subsanación de defectos.</line><line>1. Los órganos de selección a que se refiere el artículo anterior examinarán las solicitudes</line><line>presentadas para requerir al interesado en su caso, que subsane los eventuales defectos o acompañe</line><line>los documentos preceptivos en el plazo de diez días contados desde la recepción del requerimiento,</line><line>indicándoles que si así no lo hicieran, se les tendrá por desistidos de su petición, archivándose la</line><line>misma, previa resolución dictada a tal efecto de acuerdo con el artículo 21.1 de la citada Ley 39/2015,</line><line>de 1 de octubre.</line><line>2. Dichos órganos comprobarán, asimismo, si las solicitudes presentadas cumplen los requisitos</line><line>generales exigibles, cursando quincenalmente al Ministerio de Educación y Formación Profesional</line><line>por los procedimientos informáticos establecidos al efecto, propuesta de denegación de aquellas</line><line>solicitudes que no reúnan o acrediten dichos requisitos. El Ministerio de Educación y Formación</line><line>Profesional notificará dicha propuesta de denegación a los interesados haciendo constar la causa</line><line>que la motiva e informando de las alegaciones que puedan formular.</line><line>3. En casos específicos, los órganos colegiados de selección de solicitudes de becas podrán</line><line>requerir los documentos complementarios que se estimen precisos para un adecuado conocimiento</line><line>de las circunstancias peculiares de cada caso, a los efectos de garantizar la correcta inversión de los</line><line>recursos presupuestarios destinados a becas.</line><line>4. Los mencionados órganos de selección remitirán al Ministerio de Educación y Formación</line><line>Profesional, quincenalmente, y, en todo caso, antes del 29 de diciembre de 2021 y por cualquiera de</line><line>las vías informáticas habilitadas al efecto, un informe en el que se concrete el resultado de la</line><line>evaluación efectuada de los solicitantes que reúnan los mencionados requisitos generales.</line><line>41</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>5. Los soportes informáticos a que se refiere el párrafo anterior contendrán los datos académicos</line><line>necesarios para la comprobación de los requisitos correspondientes y se acompañarán de la</line><line>correspondiente acta del órgano de selección que contendrá el informe anteriormente señalado,</line><line>especificando sus datos identificativos, así como los criterios de valoración seguidos para efectuarlo.</line><line>6. Con estas solicitudes, el Ministerio de Educación y Formación Profesional comprobará, por</line><line>los procedimientos informáticos establecidos, el cumplimiento por parte de los solicitantes de los</line><line>requisitos académicos que establece esta convocatoria y elaborará una base de datos que</line><line>contrastará con la información sobre rentas y patrimonios que le faciliten las administraciones</line><line>tributarias correspondientes a los efectos de determinar, asimismo, el cumplimiento de los requisitos</line><line>económicos establecidos en la presente convocatoria.</line><line>7. En aplicación de lo dispuesto en el artículo 82 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, instruido el</line><line>procedimiento e inmediatamente antes de redactar la propuesta de resolución se pondrá de</line><line>manifiesto a los interesados para que en el plazo de diez días aleguen y presenten los documentos</line><line>y justificaciones que estimen pertinentes. No obstante, se podrá prescindir del trámite de audiencia</line><line>cuando no figuren en el procedimiento ni sean tenidos en cuenta en la resolución otros hechos ni</line><line>otras alegaciones y pruebas que los aducidos por el interesado.</line><line>8. En el mismo plazo señalado en el apartado 4 de este artículo, las comunidades autónomas</line><line>que hayan suscrito el convenio a que se refiere el artículo 65 de esta Resolución, comunicarán al</line><line>Ministerio de Educación y Formación Profesional el importe a que ascienden las cuantías fijas</line><line>adjudicadas.</line><line>9. El estado de tramitación del procedimiento podrá consultarse en la dirección electrónica</line><line>https://sede.educacion.gob.es, en el apartado “Mis expedientes” Asimismo, los interesados podrán</line><line>dirigirse a la unidad de becas de la administración educativa o universidad correspondiente</line><line>identificándose como interesados en el expediente con el NIF/NIE correspondiente. Además en la</line><line>página web de este Ministerio www.educaciónyfp.gob.es, podrá consultarse la situación de</line><line>tramitación de las solicitudes en cada una de las universidades y administraciones educativas.</line><line>Artículo 52. Concesión, denegación, notificaciones y publicación.</line><line>1. De acuerdo con la información que le hayan facilitado las administraciones públicas, las</line><line>universidades y las comunidades autónomas firmantes del convenio mencionado en el apartado 8</line><line>del artículo anterior, el Ministerio de Educación y Formación Profesional elaborará una base de datos</line><line>en soporte informático con los solicitantes que, por reunir todos los requisitos, tengan derecho a la</line><line>beca de matrícula, la cuantía básica, la cuantía fija ligada a la renta, la cuantía fija ligada a la</line><line>residencia, la cuantía fija ligada a la excelencia académica y la cuantía variable mínima y las cuantías</line><line>adicionales a que se refiere el artículo 2.3 con los importes adjudicados. Esta base de datos</line><line>contendrá, además, la información que sea necesaria para identificar el órgano de selección</line><line>proponente.</line><line>Asimismo, el Ministerio de Educación y Formación Profesional elaborará una base de datos en</line><line>soporte informático con las solicitudes que deban resultar denegadas con indicación de sus causas</line><line>y clasificadas por órganos de selección. A estos efectos, los órganos de selección remitirán la</line><line>información que resulte necesaria sobre las solicitudes denegadas con indicación, en todo caso, de</line><line>los datos identificativos del solicitante y de la causa de denegación.</line><line>42</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>2. La Subdirección General de Becas, Ayudas al Estudio y Promoción Educativa (en adelante</line><line>SGBecas), como órgano instructor del procedimiento, elevará las oportunas propuestas de concesión</line><line>de las mencionadas cuantías, a los efectos de que el Director General de Planificación y Gestión</line><line>Educativa, en virtud de las competencias delegadas del Secretario de Estado de Educación, de</line><line>acuerdo con la Orden EFP/43/2021, de 21 de enero, dicte las correspondientes órdenes parciales y</line><line>sucesivas de concesión a medida que los órganos de selección formulen las correspondientes</line><line>propuestas</line><line>Asimismo, formulará propuesta de denegación de las solicitudes que no reúnan los requisitos</line><line>establecidos de acuerdo con la información de la base de datos a que se refiere el párrafo anterior.</line><line>El Ministerio de Educación y Formación Profesional emitirá las credenciales de concesión de las</line><line>mencionadas cuantías a quienes resulten beneficiarios.</line><line>3. Dichas credenciales, con independencia de las características formales y condiciones</line><line>materiales de expedición que, en garantía de su autenticidad, determinarán las propias universidades</line><line>y administraciones educativas, deberán en todo caso contener los siguientes extremos:</line><line>a) Los datos de identificación del titular de la credencial.</line><line>b) La referencia expresa al Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre.</line><line>c) Texto en el que se comunique al titular su selección como becario, de acuerdo con los criterios</line><line>establecidos en esta convocatoria y de acuerdo con lo dispuesto en el Real Decreto 1721/2007, de</line><line>21 de diciembre.</line><line>d) Determinación de la o de la/s cuantía/s concedidas.</line><line>e) Información sobre la adjudicación posterior de la cuantía variable, en su caso, así como del</line><line>procedimiento de consulta de su renta y sus notas.</line><line>f) Información sobre el procedimiento y plazos de posible formulación de alegaciones.</line><line>g) Indicaciones precisas sobre el procedimiento para hacer efectivo el importe de la beca.</line><line>4. Asimismo, el Ministerio de Educación y Formación Profesional emitirá las oportunas</line><line>notificaciones de propuestas de denegación a quienes no cumplan los requisitos exigibles, en las que</line><line>se hará constar la causa que la motiva y los recursos que pueden interponer.</line><line>5. Tanto las notificaciones de concesión como las propuestas de denegación podrán emitirse por</line><line>cualquiera de los medios admitidos en la normativa reguladora del procedimiento administrativo</line><line>incluidos correos electrónicos, debiendo los interesados proceder a efectuar la descarga de su</line><line>contenido en la dirección electrónica https://sede.educacion.gob.es en el apartado «Mis</line><line>Notificaciones».</line><line>6. Conocido el coste de las referidas cuantías y, por tanto, el importe no invertido en las mismas,</line><line>el Secretario de Estado de Educación del Ministerio de Educación y Formación Profesional y el</line><line>Secretario General de Universidades, del Ministerio de Universidades dictarán resolución asignando el</line><line>porcentaje de dicho importe que se destinará a la cuantía variable que corresponda, por una parte,</line><line>a los estudiantes universitarios, de enseñanzas artísticas superiores y de estudios religiosos</line><line>superiores y, por otra, a los demás estudiantes no universitarios. El Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional distribuirá los referidos montantes entre todos los becarios que tengan</line><line>derecho a la cuantía variable conforme a lo dispuesto en esta convocatoria, con excepción de quienes</line><line>ya hayan percibido la cuantía variable mínima. Dicha distribución se efectuará mediante la aplicación</line><line>43</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>de la fórmula recogida en el artículo 10 de esta Resolución que asignará a cada uno de los becarios</line><line>el importe de cuantía variable que les corresponda.</line><line>7. Efectuada dicha asignación, la SGBecas, como órgano instructor del procedimiento, elevará</line><line>la propuesta de concesión de las cuantías variables. El Director General de Planificación y Gestión</line><line>Educativa, en virtud de las competencias delegadas del Secretario de Estado de Educación, de</line><line>acuerdo con la Orden EFP/43/2021, de 21 de enero, dictará la resolución definitiva de la convocatoria</line><line>en el plazo de seis meses computados a partir del momento en que el Ministerio de Educación y</line><line>Formación Profesional disponga de la información facilitada por las administraciones públicas, las</line><line>universidades y las comunidades autónomas firmantes del convenio que resulta necesaria para la</line><line>adjudicación o denegación de la cuantía variable. La concesión de la cuantía variable se notificará a</line><line>sus beneficiarios por el mismo procedimiento establecido en los apartados 3 y 5 anteriores.</line><line>8. La resolución de concesión y las relaciones definitivas de los beneficiarios de las ayudas</line><line>concedidas se publicarán en la página web del Ministerio de Educación y Formación Profesional,</line><line>entendiéndose que quedan denegadas por el mismo motivo indicado en la propuesta de denegación</line><line>las solicitudes presentadas que no aparezcan publicadas.</line><line>Artículo. 53 Pago de las becas.</line><line>1. El Ministerio de Educación y Formación Profesional confeccionará los soportes informáticos</line><line>necesarios para el procedimiento de pago tanto de las cuantías inicialmente concedidas como de las</line><line>cuantías variables concedidas en un momento posterior.</line><line>2. El Director General de Planificación y Gestión Educativa, asimismo por delegación del</line><line>Secretario de Estado de Educación, ordenará la provisión de fondos al Tesoro Público y a las</line><line>comunidades autónomas firmantes del convenio a que se refiere el artículo 65 de esta Resolución,</line><line>que efectuarán el pago de las becas concedidas a la cuenta corriente o libreta de ahorro que el</line><line>interesado haya consignado en la solicitud y que deberá estar abierta a nombre del becario y,</line><line>tratándose de menores, también de la persona cuya representación corresponda legalmente en</line><line>entidades de crédito.</line><line>Artículo 54. Exención de los precios públicos por servicios académicos y abono a las universidades.</line><line>1. Los estudiantes universitarios que soliciten beca podrán formalizar su matrícula sin el previo</line><line>pago de los precios públicos por servicios académicos de aquellos créditos de los que se matriculen</line><line>por primera vez.</line><line>2. No obstante lo dispuesto en el párrafo anterior, las secretarías de los centros universitarios</line><line>podrán requerir cautelarmente el abono de dichos precios públicos a quienes no cumplan los</line><line>requisitos establecidos en esta convocatoria.</line><line>3. Conforme a lo dispuesto en la disposición adicional cuarta del Real Decreto 471/2021, de 29</line><line>de junio, por el que se establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar y las cuantías de las</line><line>becas y ayudas al estudio para el curso 2021-2022 y se modifica parcialmente el Real Decreto</line><line>1721/2007, de 21 de diciembre, el Ministerio de Educación y Formación Profesional aportará a las</line><line>universidades, en concepto de compensación de los precios públicos por servicios académicos</line><line>correspondientes a los estudiantes becarios exentos de su pago, una cantidad por estudiante becado</line><line>igual a la del precio público fijado para la titulación correspondiente en el curso 2021-2022. En el</line><line>supuesto de que el precio del crédito en el curso 2021-2022 fuese superior al compensado en el</line><line>44</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>curso 2020-2021 para los mismos estudios, el Ministerio de Educación y Formación Profesional</line><line>aportará a las universidades una cantidad por estudiante becado igual a este último importe.</line><line>A estos efectos, no se considerarán precios públicos los precios especiales que se devenguen</line><line>como consecuencia de convalidaciones, reconocimiento o adaptaciones de estudios, asignaturas o</line><line>créditos.</line><line>En los denominados grados abiertos el Ministerio de Educación y Formación Profesional</line><line>compensará exclusivamente el importe de los precios públicos de los créditos que integren la</line><line>titulación oficial que finalmente curse el becario.</line><line>Conforme a lo dispuesto en el artículo 19.3 de la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de</line><line>Subvenciones, en ningún caso el importe compensado a la universidad podrá superar el coste de la</line><line>beca de matrícula en el curso 2021-2022.</line><line>4. El importe a que se refiere el apartado anterior, será compensado a las universidades y a las</line><line>comunidades autónomas firmantes del convenio a que se refiere el artículo 65, por el procedimiento</line><line>que se describe a continuación:</line><line>a) Resuelta la convocatoria, las universidades solicitarán a la Dirección General de Planificación</line><line>y Gestión Educativa, la compensación del importe a que se refiere el apartado 3 de este artículo en</line><line>concepto de precios públicos por servicios académicos de sus estudiantes beneficiarios del</line><line>componente de beca de matrícula a que se refiere la presente convocatoria.</line><line>b) Las solicitudes irán acompañadas de una certificación del presidente de la comisión de</line><line>selección con el visto bueno del rector de la universidad, acreditativa del número de estudiantes</line><line>beneficiarios de la beca, con relación nominativa de éstos y especificación del importe individual y</line><line>total que corresponda aportar al Ministerio de Educación y Formación Profesional. Esta información</line><line>deberá remitirse asimismo en soporte informático para su incorporación a la base de datos de</line><line>becarios.</line><line>c) Asimismo, las universidades acreditarán que se encuentran al corriente de obligaciones</line><line>tributarias y frente a la Seguridad Social.</line><line>d) La Dirección General de Planificación y Gestión Educativa requerirá a las universidades el</line><line>envío de algunos expedientes de matrícula seleccionados por muestreo al objeto de comprobar los</line><line>datos relativos a la matrícula de los estudiantes beneficiarios de beca.</line><line>e) Podrán efectuarse libramientos parciales con el carácter de compensación «a cuenta» en</line><line>cualquiera de los dos años que abarca el curso académico.</line><line>5. A la vista de la documentación aportada, el Director General de Planificación y Gestión</line><line>Educativa, asimismo por delegación del Secretario de Estado de Educación, resolverá el</line><line>procedimiento con la asignación de las cantidades correspondientes por este concepto mediante</line><line>resolución que se publicará en la página web del Ministerio de Educación y Formación Profesional.</line><line>6. A efectos de lo dispuesto en el apartado 4 de la disposición adicional cuarta del Real Decreto</line><line>471/2021, de 29 de junio, por el que se establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar y las</line><line>cuantías de las becas y ayudas al estudio del Ministerio de Educación y Formación Profesional para</line><line>el curso 2021-2022 y se modifica parcialmente el Real Decreto 1721/2007, de 21 de diciembre, el</line><line>45</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>citado Departamento facilitará a las CCAA que lo requieran información sobre las cantidades que</line><line>hubiera compensado a las universidades por este concepto.</line><line>Artículo 55. Compatibilidades de las becas.</line><line>1. Ningún estudiante podrá percibir más de una beca de las convocadas por esta resolución,</line><line>aunque realice simultáneamente enseñanzas conducentes a diferentes titulaciones académicas.</line><line>Las becas convocadas por esta Resolución son, además, incompatibles con cualesquiera otros</line><line>beneficios de la misma finalidad que puedan recibirse de otras entidades o personas públicas o</line><line>privadas. En el caso de que las normas reguladoras de aquéllos proclamaran su compatibilidad con</line><line>las becas del Ministerio de Educación y Formación Profesional, para que dicha compatibilidad sea</line><line>efectiva, deberá ser solicitada por el estudiante o por la entidad convocante, en cada caso, a la</line><line>Dirección General de Planificación y Gestión Educativa.</line><line>Asimismo, no procederá el pago de las becas a que se refiere esta convocatoria en aquellos</line><line>casos en los que se tuviera constancia de que se ha producido el pago de los gastos educativos por</line><line>parte de cualquier persona o entidad que no sea miembro computable de la unidad familiar de</line><line>acuerdo con lo establecido en esta convocatoria.</line><line>En aquellos casos en los que se declare la incompatibilidad con las becas convocadas por una</line><line>entidad, organismo o institución, ésta estará obligada a ponerlo en conocimiento de los beneficiarios</line><line>de sus ayudas.</line><line>2. No se considerarán incompatibles las becas de esta convocatoria con las becas o ayudas</line><line>complementarias que, con cargo a sus propios presupuestos, puedan establecer las administraciones</line><line>públicas en sus respectivos ámbitos de competencia.</line><line>3. No se considerarán incompatibles las becas de esta convocatoria con las Becas-</line><line>Colaboración convocadas por el Ministerio de Educación y Formación Profesional. Tampoco lo serán</line><line>con las becas Erasmus, Tempus y otras de análoga naturaleza. Para la determinación de los</line><line>componentes de beca que correspondan al solicitante, se tendrán en cuenta las circunstancias que</line><line>concurren en función de la universidad en la que se encuentren matriculados.</line><line>4. Las becas para residencia convocadas por la Mutualidad General de Funcionarios Civiles del</line><line>Estado (MUFACE) serán compatibles con las becas que se convocan por esta Resolución con</line><line>excepción de la cuantía ligada a la residencia.</line><line>5. La obtención simultánea de una de las becas convocadas por esta Resolución con alguna</line><line>beca incompatible será causa de reintegro.</line><line>Artículo 56. Cumplimiento de plazos.</line><line>Será responsabilidad de los órganos de selección el cumplimiento de los plazos previstos en las</line><line>reglas de procedimiento establecidas en esta Resolución.</line><line>Artículo 57. Recursos.</line><line>1. La resolución de la convocatoria pondrá fin a la vía administrativa y podrá ser recurrida</line><line>potestativamente en reposición en el plazo de un mes contado a partir del día siguiente al de su</line><line>publicación en la página web del Ministerio de Educación y Formación Profesional. Contra la</line><line>resolución de dicho recurso administrativo podrá interponerse recurso contencioso-administrativo</line><line>46</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>ante la Sala de lo Contencioso Administrativo de la Audiencia Nacional de acuerdo con lo previsto en</line><line>los artículos 11.1 y 46 de la Ley 29/1998, de 13 de julio, reguladora de la Jurisdicción Contencioso</line><line>Administrativa. En caso de resolución expresa del recurso potestativo de reposición, el plazo será de</line><line>dos meses y se contará desde el día siguiente a aquel en que se notifique dicha resolución expresa;</line><line>si no hubiera resolución expresa del recurso de reposición, el plazo para interponer el recurso</line><line>contencioso-administrativo será de seis meses y se contará a partir del día siguiente a aquel en que</line><line>deba entenderse presuntamente desestimado.</line><line>Asimismo, contra la resolución de la convocatoria podrá interponerse directamente recurso</line><line>contencioso-administrativo ante la Sala de lo Contencioso Administrativo de la Audiencia Nacional,</line><line>de acuerdo con lo previsto en los artículos 11.1 y 46 de la Ley 29/1998, de 13 de julio, en el plazo de</line><line>dos meses a contar desde el día siguiente al de su publicación en la página web del Ministerio de</line><line>Educación y Formación Profesional.</line><line>A estos efectos, las universidades y órganos correspondientes de las Comunidades Autónomas</line><line>y de las Direcciones Provinciales del Ministerio de Educación y Formación Profesional tendrán la</line><line>consideración de registros, de conformidad con lo dispuesto en el artículo 16 de la Ley 39/2015, de</line><line>1 de octubre. En todo caso, los registros deberán consignar en los escritos que se presenten de forma</line><line>fehaciente la fecha de presentación.</line><line>2. También podrán interponer dichos recursos quienes se consideren acreedores de beca de</line><line>cuantía superior a la concedida.</line><line>3. Las cuantías de las becas que se concedan como consecuencia de estimaciones recursos</line><line>administrativos o contenciosos, de incidencias que hayan postergado su concesión y de las revisiones</line><line>de oficio que, en su caso, procedan se abonarán con cargo a los créditos indicados en el artículo 2</line><line>pero no computarán dentro del importe global indicado en el mencionado artículo.</line><line>Artículo 58. Centros españoles en el exterior.</line><line>1. Los alumnos escolarizados en centros docentes españoles en el extranjero podrán ser</line><line>beneficiarios de una beca que, conforme a las disposiciones de esta convocatoria, podrá incluir las</line><line>siguientes cuantías:</line><line>a) Cuantía fija ligada a la renta.</line><line>b) Cuantía fija ligada a la residencia.</line><line>c) Cuantía fija ligada a la excelencia académica</line><line>d) Beca básica.</line><line>e) Cuantía variable mínima.</line><line>2. Las solicitudes de beca, que deberán ser formuladas en la forma prevista en esta Resolución</line><line>podrán consignar los ingresos de la familia en la moneda propia del país en que se obtengan. El</line><line>cálculo de su contravalor en euros se hará aplicando el tipo oficial que dé un resultado menor y que</line><line>hubiera tenido la moneda respectiva el primer día hábil de 2021.</line><line>3. En el caso de los alumnos de los centros españoles en Francia, Reino Unido e Italia en cuya</line><line>renta familiar se computen ingresos obtenidos en los países correspondientes, dichos ingresos se</line><line>multiplicarán por el coeficiente 0,80.</line><line>47</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>4. Para estos alumnos, las consejerías de educación llevarán a cabo las tareas que se asignan</line><line>en esta Resolución a las direcciones provinciales del Ministerio de Educación y Formación Profesional</line><line>y calcularán la renta de los solicitantes y verificarán el cumplimiento de los requisitos generales y</line><line>académicos requeridos. Acto seguido, remitirán las solicitudes que cumplan todos los requisitos a la</line><line>SGBecas con indicación de las cuantías que correspondan a cada solicitante. Asimismo, notificarán</line><line>a los interesados las propuestas de denegación correspondientes En cada consejería de educación</line><line>estas tareas se llevarán a cabo por la comisión de selección de becarios que tendrá la siguiente</line><line>composición:</line><line>a) Presidente: El consejero de educación o persona en quien delegue.</line><line>b) Vocales: Un asesor técnico de la consejería, un director de centro designado por el consejero</line><line>de educación y un representante de los padres y madres propuesto por el/los consejo/s</line><line>escolar/es.</line><line>c) Actuará como secretario un secretario de centro docente.</line><line>5. El disfrute de las becas reguladas en esta Resolución será, en todo caso, incompatible con el</line><line>disfrute de beneficios de análogo carácter procedentes de la Dirección General de Migraciones.</line><line>Artículo 59. Carencia de datos necesarios.</line><line>En el caso de que la solicitud de beca sea formulada por personas que formen parte de unidades</line><line>familiares de las que las administraciones tributarias no dispongan de datos, será el propio solicitante</line><line>quien deba aportar información fehaciente sobre la situación económica de renta y patrimonio de su</line><line>unidad familiar, denegándose la beca en caso contrario.</line><line>Del mismo modo, si existiesen dificultades técnicas que impidan o dificulten la cesión de los</line><line>datos por parte de las administraciones tributarias, podrá requerirse al solicitante de la beca la</line><line>presentación del certificado resumen de la declaración anual del impuesto sobre la renta de las</line><line>personas físicas o el certificado de imputaciones, en su caso, de los miembros computables de su</line><line>familia.</line><line>Asimismo, si consultadas las bases de datos administrativas correspondientes, faltase algún dato</line><line>necesario para la resolución de la solicitud de beca podrá requerirse al solicitante la presentación de</line><line>la documentación oportuna.</line><line>Artículo 60. Enseñanzas técnicas.</line><line>Bajo la expresión «enseñanzas técnicas» que aparece en esta Resolución se incluyen todos los</line><line>estudios que, bajo esta misma rúbrica, recoge el Real Decreto 1954/1994, de 30 de septiembre.</line><line>Artículo 61. Solicitudes de estudiantes extranjeros.</line><line>1. Los estudiantes extranjeros que soliciten beca al amparo de esta convocatoria deberán</line><line>acreditar estar en posesión de los requisitos exigibles en la forma que determine el correspondiente</line><line>órgano de selección, declarando concretamente el nivel de su titulación académica.</line><line>2. Cuando los ingresos o los resultados académicos a acreditar procedan de un país extranjero,</line><line>los correspondientes órganos de selección requerirán al solicitante la aportación de la documentación</line><line>que consideren necesaria a dichos efectos.</line><line>48</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>En este caso se podrán consignar los ingresos de la familia en la moneda propia del país en que</line><line>se obtengan. El cálculo de su contravalor en euros se hará aplicando el tipo oficial que dé un resultado</line><line>menor y que hubiera tenido la moneda respectiva el primer día hábil de 2021.</line><line>3. Los servicios diplomáticos y consulares de España en el extranjero, especialmente las</line><line>consejerías de educación, informarán y prestarán la ayuda necesaria para la correcta</line><line>cumplimentación de la solicitud.</line><line>Artículo 62. Tramitación excepcional de solicitudes.</line><line>Las propuestas de concesión de beca correspondientes a convenios o sentencias judiciales, así</line><line>como las que, por razón de plazos, no puedan ser tratadas por el procedimiento ordinario que se</line><line>describe en esta convocatoria, serán tramitadas directamente por la Dirección General de</line><line>Planificación y Gestión Educativa.</line><line>En los supuestos de becas denegadas por motivos académicos en los que, a la vista de la</line><line>propuesta del órgano colegiado de selección de becarios, se aprecie por parte de la citada Dirección</line><line>General, una circunstancia médica excepcional de fuerza mayor sobrevenida que haya impedido de</line><line>forma indubitada el cumplimiento de los citados requisitos académicos establecidos, podrá</line><line>procederse a la revisión de la solicitud, concediéndose en estos casos únicamente beca básica en el</line><line>supuesto de estudios no universitarios, o beca de matrícula calculada en la forma prevista en esta</line><line>convocatoria, en el caso de estudios universitarios.</line><line>Tanto las concesiones de beca que se efectúen por esta vía como las que resulten de la</line><line>resolución de reclamaciones o recursos deberán quedar incorporadas a la base de datos de becarios.</line><line>Artículo 63. Tasas de matrícula en enseñanzas no universitarias.</line><line>El Ministerio de Educación y Formación Profesional eximirá del pago de las tasas de matrícula</line><line>al alumnado matriculado en centros públicos dependientes del mismo que resulte beneficiario de</line><line>alguna de las becas o ayudas al estudio convocadas por esta Resolución para cursar enseñanzas no</line><line>universitarias.</line><line>Artículo 64. Enseñanzas cursadas en centros penitenciarios.</line><line>Quienes, estando ingresados en centros penitenciarios, cursen alguna de las enseñanzas a que</line><line>se refiere esta convocatoria sin carácter gratuito, podrán recibir la beca de matrícula, si se trata de</line><line>estudios universitarios o la beca básica si se trata de estudios no universitarios.</line><line>Artículo 65. Convenios de colaboración.</line><line>1. Mediante los oportunos convenios de colaboración con el Ministerio de Educación y Formación</line><line>Profesional y en los términos establecidos en los mismos, las comunidades autónomas podrán</line><line>realizar, respecto de las becas que se convocan por la presente Resolución, con excepción de las</line><line>correspondientes a los estudiantes de la Universidad Nacional de Educación a Distancia (UNED) y</line><line>del Centro para la Innovación y Desarrollo de la Educación a Distancia (CIDEAD), las funciones de</line><line>tramitación adjudicación y pago, así como la inspección, verificación, control y, en su caso, resolución</line><line>de los recursos administrativos que puedan interponerse.</line><line>2. A estos efectos, las tareas que en esta resolución se encomiendan a la Secretaría de Estado</line><line>de Educación, a la Dirección General de Planificación y Gestión Educativa y a la SGBecas con</line><line>excepción de las previstas en los artículos 2.3, 52.1 y 52.6 en lo que se refiere a la distribución del</line><line>49</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>montante total destinado a la cuantía variable entre los becarios universitarios y no universitarios, y</line><line>en los artículos 53.2 y 55.1 serán llevadas a cabo, en el ámbito de su competencia, por los órganos</line><line>que determinen las comunidades autónomas firmantes del convenio.</line><line>Artículo 66. Adaptación de requisitos académicos en enseñanzas universitarias.</line><line>Las comisiones de selección de becarios adaptarán los requisitos académicos establecidos en</line><line>esta Resolución a quienes sigan planes de estudio organizados por asignaturas.</line><line>Artículo 67. Becas de cursos anteriores.</line><line>La concesión o denegación de becas correspondientes a cursos anteriores al curso 2021-2022</line><line>continuará rigiéndose por sus normas respectivas.</line><line>Artículo 68. Comunidad Autónoma del País Vasco.</line><line>Lo dispuesto en esta Resolución para los estudiantes universitarios no será de aplicación a</line><line>los alumnos con vecindad administrativa en la Comunidad Autónoma del País Vasco que cursen</line><line>estudios universitarios y estudios superiores no universitarios, en virtud de lo establecido en el Real</line><line>Decreto 1014/1985, de 25 de mayo, sobre traspaso de funciones y servicios del Estado a la</line><line>Comunidad Autónoma del País Vasco en materia de Universidades.</line><line>Lo dispuesto en esta Resolución para los estudiantes no universitarios no será de aplicación</line><line>a los estudiantes no universitarios que cursen sus estudios en centros ubicados en la Comunidad</line><line>Autónoma del País Vasco, según lo establecido en el Real Decreto 3195/1980, de 30 de diciembre,</line><line>por el que se completa el traspaso de Servicios del Estado a la Comunidad Autónoma del País Vasco</line><line>en materia de enseñanza.</line><line>Artículo 69. Aplicación de esta Resolución.</line><line>La Dirección General de Planificación y Gestión Educativa adoptará las medidas necesarias</line><line>para la aplicación de lo dispuesto en la presente Resolución.</line><line>Artículo 70. Recursos contra esta Resolución</line><line>1. Contra esta Resolución de convocatoria, se podrá interponer recurso de reposición ante la</line><line>Secretaría de Estado de Estado de Educación, en el plazo de un mes a contar desde el día siguiente</line><line>al de la publicación de su extracto en el «Boletín Oficial del Estado», de acuerdo con lo dispuesto en</line><line>los artículos 123 y 124 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre. Contra la resolución de dicho recurso</line><line>administrativo podrá interponerse recurso contencioso-administrativo ante la Sala de lo Contencioso</line><line>Administrativo de la Audiencia Nacional de acuerdo con lo previsto en los artículos 11.1 y 46 de la</line><line>Ley 29/1998, de 13 de julio, reguladora de la Jurisdicción Contencioso Administrativa. El plazo será</line><line>de dos meses y se contará desde el día siguiente a aquel en que se notifique la resolución expresa</line><line>del recurso potestativo de reposición; si no hubiera resolución expresa del recurso de reposición, el</line><line>plazo para interponer el recurso contencioso-administrativo será de seis meses y se contará a partir</line><line>del día siguiente a aquel en que deba entenderse presuntamente desestimado el recurso de</line><line>reposición</line><line>2. Sin perjuicio de lo anterior, de acuerdo con lo dispuesto en los artículos 11.1.a) y 46 de la</line><line>Ley 29/1998, de 13 de julio, contra esta resolución de convocatoria podrá interponerse directamente</line><line>recurso contencioso administrativo ante la Sala de lo Contencioso-Administrativo de la Audiencia</line><line>50</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line>Nacional, en el plazo de dos meses a contar desde el día siguiente al de la publicación en el «Boletín</line><line>Oficial del Estado», del extracto de la resolución.</line><line>Artículo 71. Producción de efectos.</line><line>Esta resolución producirá sus efectos el día siguiente al de la publicación de su extracto en el</line><line>Boletín Oficial del Estado».</line><line>EL SECRETARIO DE ESTADO DE EDUCACIÓN</line><line>Orden EFP/43/2021, de 21 de enero (BOE del 26)</line><line>Alejandro Tiana Ferrer</line><line>51</line><line>CSV : GEN-93d6-2263-c487-92ef-6239-85f3-9e53-1098</line><line>DIRECCIÓN DE VALIDACIÓN : https://sede.administracion.gob.es/pagSedeFront/servicios/consultaCSV.htm</line><line>FIRMANTE(1) : ALEJANDRO TIANA FERRER | FECHA : 28/07/2021 09:29 | NOTAS : F</line><line /></document>